ID,ner_result
abd0b138-3952-400c-aa20-c95296a015c6,"{(241, 242, 'GPE', '台'), (281, 283, 'GPE', '台灣'), (338, 341, 'PERSON', '王鴻薇'), (60, 62, 'GPE', '台灣'), (120, 123, 'ORG', '立法院'), (333, 336, 'ORG', '國民黨'), (226, 229, 'PERSON', '陳冠廷'), (309, 311, 'GPE', '美方'), (164, 166, 'GPE', '台灣'), (175, 181, 'MONEY', '七六二億美元'), (371, 373, 'GPE', '台灣'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (343, 345, 'PERSON', '川普'), (166, 168, 'DATE', '去年'), (358, 362, 'PERCENT', '百分之百'), (110, 112, 'PERSON', '川普'), (405, 409, 'PERCENT', '百分之十'), (12, 14, 'ORG', '白宮'), (155, 157, 'GPE', '台灣'), (57, 59, 'ORG', '川普'), (187, 194, 'PERCENT', '百分之十七點六'), (123, 132, 'ORG', '台美國會議員聯誼會'), (211, 213, 'GPE', '美國'), (395, 399, 'PERCENT', '百分之十'), (232, 234, 'GPE', '台灣'), (136, 139, 'ORG', '民眾黨'), (15, 18, 'ORG', '國民黨'), (420, 423, 'ORG', '總統府'), (169, 171, 'GPE', '美國'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (20, 23, 'PERSON', '楊瓊瓔'), (75, 79, 'PERCENT', '百分之十'), (424, 427, 'ORG', '行政院'), (238, 240, 'GPE', '美國'), (147, 150, 'PERSON', '，川普'), (28, 30, 'GPE', '美國'), (352, 354, 'GPE', '台灣'), (221, 224, 'ORG', '民進黨')}"
c2fbac2b-91bf-4782-a51f-690e49aa4db8,"{(412, 414, 'GPE', '大陸'), (122, 125, 'PERSON', '李大中'), (181, 184, 'PERSON', '李大中'), (386, 388, 'LOC', '台海'), (414, 417, 'PERSON', '習近平'), (439, 441, 'GPE', '伊朗'), (480, 482, 'PERSON', '川普'), (171, 172, 'PERSON', '賴'), (23, 25, 'PERSON', '川普'), (227, 229, 'GPE', '美國'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (501, 503, 'PERSON', '川普'), (127, 129, 'PERSON', '川普'), (390, 391, 'GPE', '中'), (373, 376, 'PERSON', '，川普'), (44, 46, 'PERSON', '川普'), (12, 14, 'ORG', '白宮'), (17, 20, 'PERSON', '李大中'), (435, 438, 'PERSON', '賀錦麗'), (160, 162, 'PERSON', '川普'), (457, 461, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (448, 450, 'PERSON', '川普'), (251, 253, 'GPE', '北京'), (401, 403, 'PERSON', '川普'), (358, 362, 'ORG', '清華大學'), (420, 423, 'PERSON', '金正恩'), (256, 258, 'PERSON', '川普'), (62, 64, 'PERSON', '川普'), (47, 48, 'GPE', '台'), (188, 189, 'GPE', '美'), (214, 216, 'GPE', '兩岸'), (142, 144, 'GPE', '美國'), (462, 464, 'GPE', '以哈'), (28, 29, 'GPE', '台'), (442, 444, 'GPE', '美國'), (333, 335, 'GPE', '美國'), (418, 420, 'GPE', '北韓'), (389, 390, 'GPE', '美'), (77, 79, 'GPE', '美國'), (189, 190, 'GPE', '中'), (319, 321, 'NORP', '美國'), (106, 120, 'ORG', '淡江大學國際事務與戰略研究所'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (311, 313, 'GPE', '台灣'), (482, 487, 'DATE', '二○二○年'), (66, 68, 'GPE', '台灣'), (73, 75, 'GPE', '台灣'), (201, 203, 'GPE', '台灣'), (380, 382, 'GPE', '美國'), (368, 371, 'PERSON', '何志勇'), (196, 198, 'PERSON', '拜登')}"
d5457696-7a1e-464c-85eb-416a66c49525,"{(732, 734, 'PERSON', '拜登'), (349, 350, 'GPE', '台'), (557, 558, 'GPE', '美'), (697, 698, 'GPE', '中'), (286, 288, 'GPE', '美國'), (311, 312, 'GPE', '中'), (134, 136, 'GPE', '台灣'), (446, 447, 'GPE', '美'), (300, 302, 'GPE', '美國'), (310, 311, 'GPE', '美'), (280, 281, 'GPE', '美'), (324, 326, 'GPE', '美國'), (400, 402, 'GPE', '美國'), (343, 347, 'DATE', '過去幾年'), (567, 569, 'PERSON', '川普'), (696, 697, 'GPE', '美'), (661, 663, 'GPE', '美國'), (747, 749, 'PERSON', '川普'), (758, 760, 'GPE', '台灣'), (621, 627, 'MONEY', '六七○○億元'), (130, 131, 'CARDINAL', '一'), (214, 217, 'ORG', '台積電'), (120, 123, 'PERSON', ' 川普'), (583, 587, 'LAW', '台北法案'), (526, 527, 'GPE', '美'), (514, 515, 'GPE', '台'), (302, 303, 'CARDINAL', '兩'), (248, 251, 'ORG', '安團隊'), (163, 165, 'GPE', '台灣'), (664, 665, 'GPE', '台'), (605, 607, 'PERSON', '川普'), (500, 503, 'ORG', '民進黨'), (703, 705, 'PERSON', '川普'), (575, 580, 'LAW', '台灣旅行法'), (228, 230, 'GPE', '美國'), (820, 821, 'GPE', '美'), (766, 767, 'GPE', '美'), (649, 652, 'PERSON', '，川普'), (486, 487, 'GPE', '台'), (282, 283, 'GPE', '台'), (260, 262, 'GPE', '美國'), (293, 297, 'ORG', '國安團隊'), (713, 716, 'ORG', '民主黨'), (138, 140, 'GPE', '美國'), (599, 600, 'GPE', '台'), (397, 399, 'PERSON', '川普'), (22, 24, 'PERSON', '川普'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (441, 443, 'GPE', '台灣'), (693, 695, 'ORG', '國安'), (151, 154, 'PERSON', '，川普'), (365, 370, 'LAW', '台灣關係法'), (183, 185, 'GPE', '台灣'), (63, 65, 'PERSON', '川普'), (563, 566, 'PERSON', '興未艾'), (797, 798, 'GPE', '台'), (798, 799, 'GPE', '美'), (412, 414, 'PERSON', '川普'), (373, 374, 'CARDINAL', '六'), (201, 203, 'GPE', '台灣'), (725, 727, 'PERSON', '拜登'), (628, 630, 'PERSON', '拜登'), (281, 282, 'GPE', '中'), (205, 207, 'GPE', '美國'), (463, 465, 'PERSON', '川普'), (327, 328, 'GPE', '台'), (656, 658, 'GPE', '美國'), (515, 516, 'GPE', '美'), (289, 290, 'GPE', '台'), (189, 192, 'PERSON', '，川普'), (47, 49, 'PERSON', '川普'), (107, 108, 'GPE', '美'), (698, 699, 'GPE', '台'), (176, 180, 'PERCENT', '百分之五'), (11, 13, 'GPE', '美國'), (505, 510, 'DATE', '二○一六年'), (525, 526, 'GPE', '台'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (546, 548, 'PERSON', '川普'), (610, 613, 'QUANTITY', '十一度')}"
b87b6b05-962f-4157-bd2b-6beebda01540,"{(324, 326, 'DATE', '昨天'), (219, 220, 'GPE', '美'), (208, 209, 'GPE', '中'), (628, 631, 'ORG', '立法院'), (151, 154, 'ORG', '陸委會'), (76, 77, 'CARDINAL', '三'), (551, 554, 'PERSON', '柏鴻輝'), (278, 280, 'LOC', '台海'), (719, 720, 'GPE', '台'), (559, 562, 'PERSON', '顧立雄'), (233, 234, 'GPE', '美'), (771, 773, 'PERSON', '川普'), (672, 673, 'GPE', '美'), (607, 609, 'GPE', '美國'), (783, 784, 'GPE', '台'), (651, 654, 'ORG', '陸委會'), (656, 659, 'PERSON', '邱垂正'), (534, 536, 'GPE', '美國'), (307, 309, 'GPE', '台灣'), (407, 410, 'PERSON', '蔡明彥'), (468, 471, 'ORG', '國安局'), (125, 130, 'TIME', '一個多小時'), (143, 146, 'ORG', '國安局'), (24, 26, 'TIME', '下午'), (424, 426, 'GPE', '美國'), (675, 676, 'CARDINAL', '三'), (74, 75, 'GPE', '中'), (155, 161, 'ORG', '國安外交團隊'), (358, 360, 'PERSON', '川普'), (615, 618, 'ORG', '國防部'), (643, 647, 'ORG', '外交部長'), (131, 134, 'ORG', '行政院'), (17, 20, 'PERSON', '賴清德'), (389, 390, 'GPE', '美'), (513, 515, 'GPE', '美國'), (213, 215, 'PERSON', '川普'), (458, 459, 'GPE', '台'), (311, 313, 'NORP', '美國'), (459, 460, 'GPE', '美'), (135, 138, 'ORG', '國安會'), (565, 567, 'GPE', '台灣'), (234, 235, 'GPE', '中'), (73, 74, 'GPE', '美'), (708, 711, 'PERSON', '，川普'), (248, 250, 'GPE', '中方'), (391, 392, 'GPE', '台'), (418, 420, 'GPE', '台灣'), (498, 500, 'ORG', '中共'), (634, 639, 'ORG', '國防委員會'), (751, 752, 'GPE', '台'), (22, 24, 'DATE', '昨天'), (736, 737, 'GPE', '台'), (392, 393, 'CARDINAL', '三'), (197, 199, 'PERSON', '川普'), (54, 56, 'PERSON', '川普'), (173, 177, 'DATE', '過去幾年'), (387, 388, 'GPE', '台'), (94, 96, 'GPE', '美國'), (139, 142, 'ORG', '國防部'), (270, 272, 'PERSON', '川普'), (537, 538, 'GPE', '台'), (75, 76, 'GPE', '台'), (545, 548, 'ORG', '國防部'), (647, 650, 'PERSON', '林佳龍'), (220, 221, 'GPE', '中'), (384, 386, 'GPE', '美國'), (147, 150, 'ORG', '外交部'), (177, 178, 'GPE', '美'), (673, 674, 'GPE', '中'), (390, 391, 'GPE', '中'), (403, 407, 'ORG', '國安局長'), (207, 208, 'GPE', '美'), (345, 349, 'ORG', '國安團隊'), (639, 641, 'DATE', '今天'), (412, 415, 'ORG', '立法院'), (697, 700, 'ORG', '外交部'), (178, 179, 'GPE', '中'), (662, 664, 'GPE', '美國'), (742, 743, 'GPE', '台'), (264, 266, 'GPE', '美國'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (752, 753, 'GPE', '美'), (674, 675, 'GPE', '台'), (166, 168, 'ORG', '國安'), (300, 302, 'PERSON', '川普'), (743, 744, 'GPE', '美')}"
d66a38d9-4948-4821-a329-2540a52ad1e9,"{(328, 330, 'GPE', '美國'), (341, 343, 'GPE', '以哈'), (398, 400, 'GPE', '台灣'), (418, 420, 'GPE', '台灣'), (108, 111, 'PERSON', ' 川普'), (153, 155, 'PERSON', '川普'), (369, 371, 'ORG', '華府'), (254, 265, 'PRODUCT', 'ＭＨ–60Ｒ反潛直升機'), (17, 19, 'ORG', '白宮'), (211, 215, 'DATE', '過去四年'), (209, 211, 'GPE', '台灣'), (125, 127, 'LOC', '台海'), (216, 218, 'PERSON', '拜登'), (71, 73, 'GPE', '美國'), (336, 340, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (117, 119, 'GPE', '俄烏'), (246, 253, 'PRODUCT', 'Ｅ–2Ｄ預警機'), (266, 275, 'PRODUCT', '神盾級巡洋╱驅逐艦'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (394, 396, 'GPE', '美國'), (44, 46, 'GPE', '台灣'), (12, 14, 'PERSON', '川普'), (120, 124, 'LOC', '朝鮮半島'), (290, 296, 'PRODUCT', 'Ｆ–35戰機')}"
ec7cc28f-3dec-4e0c-b8a0-fe0bb3960128,"{(0, 3, 'PERSON', ' 川普')}"
9c08e8e1-c3ae-4e52-91c7-82e669846220,"{(45, 48, 'PERSON', '馬斯克'), (324, 326, 'PERSON', '川普'), (468, 470, 'GPE', '美國'), (570, 572, 'PERSON', '川普'), (443, 445, 'GPE', '美國'), (110, 112, 'TIME', '今晚'), (480, 483, 'PERSON', '馬斯克'), (13, 19, 'GPE', '佛州西棕櫚灘'), (529, 532, 'PERSON', '馬斯克'), (555, 558, 'TIME', '一小時'), (581, 583, 'PERSON', '川普'), (133, 136, 'DATE', '十月中'), (622, 625, 'PERSON', '馬斯克'), (68, 71, 'PERSON', '馬斯克'), (539, 543, 'DATE', '今年七月'), (617, 620, 'ORG', '共和黨'), (614, 616, 'PERSON', '川普'), (94, 97, 'PERSON', '馬斯克'), (375, 378, 'PERSON', '馬斯克'), (333, 336, 'PERSON', '馬斯克'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (381, 383, 'GPE', '美國'), (633, 636, 'PERSON', '馬斯克'), (387, 389, 'PERSON', '川普'), (392, 394, 'PERSON', '川普'), (143, 145, 'ORDINAL', '第五'), (119, 122, 'PERSON', ' 川普'), (238, 241, 'PERSON', '馬斯克'), (63, 66, 'PERSON', ' 川普'), (597, 599, 'DATE', '今年'), (559, 562, 'PERSON', '馬斯克'), (655, 658, 'ORG', '保守派'), (584, 587, 'PERSON', '馬斯克'), (200, 203, 'PERSON', '馬斯克'), (86, 87, 'CARDINAL', '一'), (10, 12, 'DATE', '六日'), (534, 539, 'PERSON', '川普。川普'), (544, 546, 'GPE', '賓州'), (173, 175, 'ORDINAL', '第一'), (259, 261, 'GPE', '美國'), (40, 43, 'ORG', '馬斯克'), (91, 93, 'PERSON', '伊隆'), (286, 288, 'PERSON', '伊隆'), (251, 254, 'PERSON', ' 川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (228, 232, 'GPE', '中國大陸'), (224, 227, 'GPE', '俄羅斯'), (510, 513, 'ORG', '民主黨'), (574, 576, 'ORG', '紐時'), (639, 644, 'PERSON', '川普二進宮'), (359, 361, 'PERSON', '川普'), (311, 314, 'GPE', '北卡州'), (184, 186, 'PERSON', '川普')}"
cba8459e-7ea5-4ec3-b47a-34d193cac304,"{(203, 205, 'ORG', '國安'), (600, 603, 'ORG', '民主黨'), (224, 225, 'GPE', '日'), (280, 283, 'ORG', '中鷹派'), (653, 656, 'ORG', '共和黨'), (520, 523, 'LOC', '太平洋'), (283, 285, 'CARDINAL', '之一'), (171, 175, 'PERSON', '格瑞尼爾'), (452, 455, 'PERSON', '柯伯吉'), (568, 571, 'ORG', '共和黨'), (677, 679, 'ORG', '眾院'), (15, 19, 'PERSON', '川普勝選'), (167, 168, 'GPE', '德'), (618, 620, 'DATE', '明年'), (384, 386, 'PERSON', '潘斯'), (133, 138, 'GPE', '北達科他州'), (259, 268, 'ORG', ' ＰＯＬＩＴＩＣＯ'), (586, 590, 'TIME', '六日午夜'), (249, 253, 'ORG', '國防部長'), (668, 671, 'ORG', '民主黨'), (296, 306, 'PERSON', 'Mike Waltz'), (430, 433, 'PERSON', '柯伯吉'), (507, 509, 'LOC', '歐洲'), (624, 626, 'ORG', '國會'), (605, 608, 'ORG', '參議院'), (85, 90, 'ORG', ' 泰晤士報'), (293, 295, 'PERSON', '華茲'), (470, 474, 'ORG', '川普政府'), (3, 6, 'ORG', '共和黨'), (628, 629, 'CARDINAL', '一'), (113, 115, 'PERSON', '川普'), (207, 211, 'PERSON', '歐布萊恩'), (199, 201, 'PERSON', '川普'), (286, 288, 'GPE', '佛州'), (515, 517, 'GPE', '中國'), (244, 246, 'PERSON', '柯頓'), (63, 65, 'PERSON', '川普'), (476, 479, 'ORG', '國防部'), (235, 239, 'GPE', '阿肯色州'), (517, 519, 'GPE', '大陸'), (396, 399, 'PERSON', '柯羅格'), (572, 577, 'ORG', '聯邦參議院'), (357, 360, 'ORG', '國防部'), (351, 356, 'ORG', '中央情報局'), (456, 468, 'DATE', '二○一七年至二○一八年間'), (140, 142, 'PERSON', '柏根'), (212, 216, 'GPE', '田納西州'), (122, 124, 'GPE', '佛州'), (342, 347, 'PERSON', '拉特克里夫'), (400, 409, 'PERSON', ' ＰＯＬＩＴＩＣＯ'), (529, 533, 'ORG', '泰晤士報'), (272, 276, 'ORG', '美國國會'), (661, 663, 'ORG', '眾院'), (502, 505, 'GPE', '烏克蘭'), (189, 192, 'PERSON', '龐培歐'), (227, 230, 'PERSON', '海格提'), (425, 429, 'PERSON', '格瑞尼爾'), (538, 540, 'ORG', '國安'), (156, 157, 'CARDINAL', '兩'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (67, 69, 'ORG', '白宮'), (182, 184, 'PERSON', '川普'), (324, 327, 'PERSON', ' 川普'), (30, 34, 'ORG', '泰晤士報'), (643, 645, 'PERSON', '川普'), (554, 558, 'GPE', '中國大陸'), (593, 596, 'CARDINAL', '五十一'), (434, 448, 'PERSON', 'Elbridge Colby'), (615, 618, 'ORG', '共和黨'), (129, 132, 'PERSON', '魯比歐')}"
66598250-e54f-4d9f-b4ba-d9ce8a62549a,"{(119, 121, 'PERSON', '范斯'), (215, 217, 'PERSON', '川普'), (615, 617, 'PERSON', '川普'), (433, 435, 'ORG', '白宮'), (49, 52, 'PERSON', '伊凡卡'), (471, 474, 'ORG', '共和黨'), (104, 107, 'ORG', '美國報'), (293, 296, 'ORG', ' 衛報'), (392, 395, 'PERSON', '小唐納'), (560, 562, 'PERSON', '川普'), (365, 367, 'ORG', '川普'), (110, 114, 'GPE', '俄亥俄州'), (144, 148, 'ORG', 'ＭＡＧＡ'), (172, 174, 'PERSON', '唐納'), (22, 25, 'PERSON', '小唐納'), (88, 90, 'ORDINAL', '第二'), (617, 619, 'ORDINAL', '第二'), (86, 88, 'PERSON', '川普'), (427, 429, 'PERSON', '川普'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (102, 104, 'DATE', '今日'), (452, 455, 'ORG', '共和黨'), (55, 58, 'PERSON', '庫許納'), (158, 160, 'PERSON', '唐納'), (262, 265, 'PERSON', '庫許納'), (533, 535, 'PERSON', '范斯'), (302, 304, 'PERSON', '唐納'), (244, 247, 'PERSON', '華爾希'), (320, 327, 'ORG', 'Podcast'), (73, 75, 'PERSON', '唐納'), (372, 375, 'ORG', '。川普'), (542, 544, 'ORG', '華府'), (549, 552, 'PERSON', '小唐納'), (421, 424, 'PERSON', '伊凡卡'), (64, 66, 'ORG', '衛報'), (176, 178, 'PERSON', '川普'), (235, 238, 'ORG', '共和黨'), (36, 38, 'PERSON', '川普'), (251, 254, 'PERSON', '小唐納'), (199, 202, 'PERSON', '伊凡卡'), (93, 95, 'ORDINAL', '第一'), (567, 568, 'CARDINAL', '兩'), (225, 227, 'PERSON', '川普'), (481, 483, 'PERSON', '唐納'), (123, 125, 'PERSON', '川普'), (556, 558, 'PERSON', '范斯'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (383, 388, 'PERSON', '李萬度斯基'), (576, 578, 'PERSON', '范斯'), (266, 269, 'PERSON', '伊凡卡'), (257, 261, 'ORG', 'ＭＡＧＡ'), (588, 591, 'PERSON', '小唐納'), (597, 600, 'PERSON', '唐納曾'), (136, 138, 'GPE', '美國')}"
427ff11c-80a5-4267-bf06-0a26e8956272,"{(472, 475, 'ORG', ' 川普'), (164, 165, 'CARDINAL', '兩'), (415, 421, 'PERSON', '斯蒂潘諾維奇'), (141, 143, 'PERSON', '川粉'), (32, 34, 'PERSON', '川普'), (92, 95, 'DATE', '四年後'), (332, 337, 'GPE', '威斯康辛州'), (181, 185, 'DATE', '今年九月'), (434, 436, 'PERSON', '川普'), (630, 632, 'PERSON', '華茲'), (230, 232, 'PERSON', '川普'), (793, 795, 'PERSON', '范斯'), (476, 481, 'DATE', '二○一六年'), (146, 148, 'PERSON', '范斯'), (82, 86, 'ORG', 'ＭＡＧＡ'), (484, 486, 'PERSON', '范斯'), (582, 585, 'GPE', '藍牆州'), (101, 104, 'ORG', '共和黨'), (543, 545, 'PERSON', '范斯'), (744, 749, 'GPE', '威斯康辛州'), (625, 628, 'ORG', '民主黨'), (109, 114, 'PERSON', ' 川普依法'), (327, 332, 'DATE', '九月十七日'), (5, 7, 'ORG', '白宮'), (74, 76, 'GPE', '美國'), (490, 492, 'PERSON', '川普'), (659, 662, 'PERSON', ' 范斯'), (641, 644, 'PERSON', '賀錦麗'), (765, 768, 'PERSON', '賀錦麗'), (255, 257, 'PERSON', '巴希'), (270, 272, 'GPE', '美國'), (574, 576, 'PERSON', '范斯'), (608, 610, 'GPE', '美國'), (12, 14, 'PERSON', '范斯'), (464, 470, 'ORG', '比川普更川普'), (407, 409, 'GPE', '佛州'), (239, 241, 'PERSON', '范斯'), (250, 253, 'ORG', 'ＣＮＮ'), (690, 694, 'ORG', 'ＭＡＧＡ'), (222, 224, 'GPE', '沙皇'), (290, 292, 'PERSON', '范斯'), (97, 99, 'ORG', '川普'), (567, 569, 'PERSON', '川普'), (127, 130, 'PERSON', '范斯成'), (0, 3, 'ORG', ' 川普'), (503, 505, 'PERSON', '川普'), (21, 23, 'PERSON', '范斯'), (579, 581, 'GPE', '賓州')}"
7071424c-e2ad-470f-8715-26e57c91ff1f,"{(42, 44, 'PERSON', '川普'), (572, 573, 'GPE', '美'), (697, 699, 'PERSON', '川普'), (0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (631, 632, 'GPE', '美'), (379, 381, 'GPE', '美國'), (294, 296, 'GPE', '美國'), (188, 189, 'GPE', '台'), (574, 578, 'DATE', '未來四年'), (21, 23, 'PERSON', '川普'), (599, 601, 'PERSON', '川普'), (53, 57, 'GPE', '中國大陸'), (522, 526, 'GPE', '中國大陸'), (726, 729, 'ORG', ' 川普'), (279, 281, 'GPE', '台灣'), (662, 664, 'GPE', '北京'), (420, 422, 'NORP', '美國'), (33, 35, 'GPE', '台灣'), (434, 436, 'GPE', '美國'), (14, 16, 'GPE', '美國'), (856, 858, 'DATE', '一天'), (834, 836, 'ORG', '華府'), (416, 418, 'GPE', '台灣'), (799, 800, 'GPE', '台'), (160, 162, 'GPE', '北京'), (307, 309, 'PERSON', '川普'), (451, 453, 'GPE', '美國'), (530, 533, 'PERSON', '習近平'), (866, 868, 'NORP', '美國'), (621, 623, 'GPE', '美方'), (133, 137, 'ORG', '國安團隊'), (828, 831, 'GPE', '北京都'), (810, 811, 'GPE', '中'), (633, 635, 'ORDINAL', '第一'), (541, 545, 'GPE', '中國大陸'), (768, 770, 'PERSON', '川普'), (546, 549, 'NORP', '美國人'), (573, 574, 'GPE', '中'), (317, 319, 'CARDINAL', '之一'), (632, 633, 'GPE', '中'), (91, 93, 'PERSON', '川普'), (477, 482, 'GPE', '亞利桑那州'), (581, 583, 'DATE', '十年'), (797, 798, 'GPE', '美'), (167, 169, 'GPE', '台北'), (123, 125, 'PERSON', '川普'), (28, 32, 'GPE', '中國大陸'), (646, 649, 'PERSON', '，川普'), (298, 305, 'EVENT', '第三次世界大戰'), (395, 397, 'PERSON', '川普'), (825, 827, 'GPE', '台北'), (325, 327, 'TIME', '當晚'), (804, 805, 'CARDINAL', '兩'), (64, 65, 'CARDINAL', '兩'), (444, 447, 'NORP', '美國人'), (364, 366, 'GPE', '北京'), (309, 311, 'ORDINAL', '第二'), (461, 463, 'ORG', '川普'), (274, 276, 'GPE', '台灣'), (179, 183, 'GPE', '中華民國'), (625, 627, 'GPE', '中方'), (252, 254, 'GPE', '台灣'), (680, 682, 'LOC', '印太'), (487, 489, 'PERSON', '拜登'), (515, 517, 'PERSON', '川普'), (355, 358, 'PERSON', ' 川普'), (655, 657, 'ORDINAL', '第一'), (247, 251, 'ORG', '美國國會'), (223, 225, 'GPE', '台灣'), (69, 71, 'GPE', '台灣'), (471, 473, 'ORG', '川普'), (147, 149, 'PERSON', '川普'), (205, 207, 'PERSON', '川普'), (594, 596, 'GPE', '北京'), (336, 338, 'GPE', '美國'), (73, 75, 'GPE', '美國'), (189, 190, 'GPE', '美'), (798, 799, 'GPE', '中'), (483, 486, 'ORG', '台積電'), (775, 777, 'PERSON', '拜登'), (809, 810, 'GPE', '美')}"
29ca5fdc-0de0-4b40-8ed4-d593de754a18,"{(353, 355, 'GPE', '北京'), (483, 485, 'GPE', '大陸'), (402, 404, 'LOC', '台海'), (0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (167, 169, 'PERSON', '川普'), (62, 64, 'GPE', '北京'), (545, 547, 'NORP', '美國'), (142, 145, 'PERSON', '習近平'), (600, 601, 'GPE', '美'), (188, 192, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (204, 206, 'LOC', '歐洲'), (559, 560, 'CARDINAL', '兩'), (695, 697, 'PERSON', '川普'), (476, 478, 'DATE', '近年'), (729, 731, 'GPE', '美國'), (328, 330, 'GPE', '台灣'), (593, 596, 'PERSON', '王信賢'), (412, 414, 'GPE', '美國'), (651, 653, 'GPE', '美國'), (395, 398, 'PERSON', '川普不'), (524, 526, 'PERSON', '川普'), (150, 152, 'PERSON', '普亭'), (281, 283, 'LOC', '台海'), (441, 443, 'GPE', '台灣'), (706, 708, 'GPE', '日本'), (712, 714, 'GPE', '澳洲'), (79, 81, 'GPE', '台灣'), (478, 480, 'GPE', '美國'), (620, 622, 'CARDINAL', '上百'), (30, 32, 'GPE', '大陸'), (193, 195, 'GPE', '朝鮮'), (207, 210, 'LOC', '東北亞'), (348, 350, 'GPE', '台灣'), (169, 171, 'ORDINAL', '第一'), (540, 543, 'ORG', '台積電'), (577, 579, 'GPE', '台灣'), (599, 600, 'GPE', '中'), (11, 17, 'ORG', '政大國關中心'), (146, 148, 'GPE', '俄國'), (662, 664, 'GPE', '中國'), (136, 138, 'GPE', '大陸'), (153, 155, 'GPE', '北韓'), (305, 307, 'GPE', '台灣'), (21, 24, 'PERSON', '王信賢'), (42, 44, 'GPE', '美國'), (158, 161, 'PERSON', '金正恩'), (181, 184, 'PRODUCT', '二．○'), (428, 430, 'GPE', '美國'), (470, 473, 'PERSON', '王信賢'), (640, 642, 'GPE', '中國'), (179, 181, 'PERSON', '川普'), (700, 702, 'GPE', '美國'), (724, 726, 'PERSON', '川普'), (56, 58, 'GPE', '美國'), (635, 637, 'PERSON', '川普'), (344, 346, 'GPE', '中國'), (8, 10, 'ORG', '白宮'), (199, 202, 'GPE', '俄羅斯'), (715, 717, 'LOC', '歐洲'), (506, 508, 'GPE', '台灣'), (709, 711, 'GPE', '韓國'), (565, 567, 'GPE', '台灣'), (372, 374, 'GPE', '台海'), (118, 120, 'GPE', '川普'), (367, 369, 'PERSON', '川普'), (602, 606, 'DATE', '拜登時期'), (96, 99, 'PERSON', '王信賢'), (334, 336, 'PERSON', '川普'), (379, 382, 'PERSON', '王信賢'), (732, 734, 'GPE', '中國'), (50, 52, 'PERSON', '川普'), (288, 290, 'GPE', '中國')}"
69e85042-b180-4fb5-9064-7bb0d5de2ad1,"{(212, 214, 'ORG', '歐盟'), (113, 115, 'GPE', '美國'), (129, 131, 'LOC', '歐洲'), (394, 396, 'DATE', '今年'), (60, 64, 'PERSON', '澤倫斯基'), (224, 229, 'ORG', '華盛頓郵報'), (239, 242, 'PERSON', '，川普'), (273, 275, 'PERSON', '川普'), (312, 315, 'PERSON', ' 川普'), (48, 52, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (174, 181, 'MONEY', '一千三百億美元'), (354, 356, 'ORG', '北約'), (30, 32, 'PERSON', '川普'), (91, 95, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (474, 478, 'PERCENT', '百分之三'), (96, 99, 'GPE', '烏克蘭'), (323, 325, 'GPE', '日本'), (121, 124, 'GPE', '烏克蘭'), (36, 38, 'GPE', '美國'), (396, 398, 'ORG', '北約'), (183, 185, 'GPE', '美國'), (166, 168, 'LOC', '歐洲'), (453, 455, 'PERSON', '川普'), (320, 322, 'ORG', '北約'), (189, 196, 'MONEY', '至少九百億美元'), (268, 269, 'GPE', '俄'), (430, 434, 'PERCENT', '百分之二'), (439, 442, 'DATE', '十年前'), (144, 146, 'LOC', '歐陸'), (55, 58, 'GPE', '烏克蘭'), (22, 24, 'CARDINAL', '之一'), (116, 118, 'ORG', '歐盟'), (26, 29, 'GPE', '烏克蘭'), (466, 468, 'ORG', '北約'), (42, 45, 'GPE', '烏克蘭'), (11, 13, 'ORG', '白宮'), (444, 445, 'CARDINAL', '三'), (301, 303, 'GPE', '俄國'), (398, 400, 'CARDINAL', '卅二'), (282, 285, 'PERSON', '。川普'), (326, 328, 'GPE', '南韓'), (137, 141, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (317, 319, 'ORG', '白宮'), (382, 384, 'LOC', '歐洲'), (407, 409, 'CARDINAL', '廿三'), (262, 266, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (199, 202, 'GPE', '若川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (386, 390, 'DATE', '七十五年'), (251, 253, 'GPE', '烏國'), (207, 211, 'PERSON', '烏克蘭光'), (338, 341, 'PERSON', '。川普'), (361, 364, 'GPE', '俄羅斯'), (154, 161, 'ORG', '德國基爾研究所'), (269, 270, 'GPE', '烏')}"
3ef8c797-13b5-44ef-99a5-949799bcb2dd,"{(318, 320, 'GPE', '台獨'), (72, 73, 'GPE', '台'), (257, 260, 'PERSON', '李振廣'), (221, 222, 'GPE', '中'), (347, 348, 'GPE', '美'), (514, 517, 'PERSON', '王緝思'), (75, 78, 'PERSON', '李振廣'), (165, 166, 'GPE', '美'), (244, 255, 'ORG', '北京聯合大學台灣研究院'), (354, 357, 'PERSON', '李振廣'), (110, 122, 'ORG', '中國人民大學國際關係學院'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (130, 131, 'GPE', '中'), (386, 389, 'ORG', '聯合國'), (429, 430, 'PERSON', '賴'), (553, 555, 'GPE', '大陸'), (104, 106, 'LOC', '台海'), (333, 335, 'LOC', '台海'), (82, 84, 'GPE', '美國'), (535, 537, 'GPE', '大陸'), (131, 132, 'GPE', '美'), (16, 18, 'GPE', '大陸'), (164, 165, 'GPE', '中'), (125, 127, 'PERSON', '殷弘'), (470, 473, 'ORG', '民進黨'), (32, 33, 'GPE', '中'), (275, 277, 'GPE', '美國'), (383, 385, 'GPE', '美國'), (57, 59, 'GPE', '台灣'), (580, 582, 'GPE', '台灣'), (291, 293, 'GPE', '美方'), (25, 27, 'PERSON', '殷弘'), (517, 519, 'DATE', '八月'), (263, 265, 'PERSON', '川普'), (448, 451, 'PERSON', '賴清德'), (207, 209, 'GPE', '大陸'), (313, 315, 'PERSON', '川普'), (87, 89, 'GPE', '台獨'), (33, 34, 'GPE', '美'), (13, 15, 'ORG', '白宮'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (400, 403, 'PERSON', '李振廣'), (153, 155, 'GPE', '美國'), (190, 192, 'GPE', '中國'), (185, 187, 'PERSON', '川普'), (222, 223, 'GPE', '美'), (364, 366, 'GPE', '美方'), (414, 416, 'PERSON', '川普'), (437, 439, 'LOC', '兩岸'), (389, 394, 'PERSON', '二七五八號'), (296, 298, 'GPE', '台獨'), (156, 157, 'GPE', '台')}"
2eff2fb6-bc5d-4969-8ff5-80742bf94c14,"{(517, 519, 'PERSON', '拜登'), (215, 218, 'GPE', '烏克蘭'), (659, 661, 'ORG', '路透'), (682, 685, 'PERCENT', '五成六'), (420, 422, 'PERSON', '川普'), (807, 809, 'GPE', '美國'), (103, 105, 'PERSON', '川普'), (70, 72, 'PERSON', '川普'), (163, 166, 'PERSON', '，川普'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (758, 760, 'PERSON', '川普'), (477, 480, 'GPE', '決勝州'), (199, 201, 'PERSON', '拜登'), (580, 582, 'GPE', '美國'), (35, 39, 'GPE', '中國大陸'), (719, 721, 'GPE', '中國'), (706, 710, 'PERCENT', '百分之十'), (726, 731, 'PERCENT', '百分之六十'), (80, 82, 'GPE', '美國'), (48, 50, 'DATE', '五日'), (94, 98, 'ORG', '紐約時報'), (156, 159, 'ORG', '法新社'), (263, 267, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (171, 174, 'PERSON', '末日式'), (64, 66, 'NORP', '美國'), (441, 444, 'PERSON', ' 川普'), (505, 507, 'DATE', '十月'), (294, 297, 'DATE', '第一天'), (245, 247, 'GPE', '烏國'), (492, 495, 'NORP', '美國人'), (256, 258, 'PERSON', '川普'), (237, 240, 'GPE', '烏克蘭'), (249, 253, 'PERSON', '澤倫斯基'), (662, 665, 'ORG', '益普索'), (502, 505, 'PERSON', ' 川普'), (20, 22, 'GPE', '美國'), (769, 771, 'GPE', '美國'), (747, 749, 'GPE', '美國'), (349, 355, 'ORG', '世界貿易組織'), (98, 100, 'DATE', '六日'), (532, 534, 'GPE', '美國'), (303, 315, 'ORG', '太平洋夥伴協定（ＴＰＰ）'), (463, 465, 'GPE', '美國'), (208, 210, 'PERSON', '拜登'), (322, 324, 'GPE', '巴黎'), (665, 673, 'DATE', '九月十一至十二日'), (400, 402, 'GPE', '美國'), (621, 624, 'CARDINAL', '十一萬'), (787, 789, 'GPE', '美墨'), (329, 337, 'ORG', '聯合國教科文組織'), (474, 476, 'PERSON', '川普'), (362, 364, 'PERSON', '拜登'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (272, 274, 'GPE', '基輔'), (550, 554, 'EVENT', '川普選戰'), (284, 287, 'PERSON', ' 川普'), (14, 17, 'GPE', '烏克蘭'), (641, 643, 'PERSON', '川普'), (607, 610, 'ORG', '美聯社'), (356, 360, 'ORG', '北約組織'), (228, 231, 'PERSON', '賀錦麗'), (136, 138, 'GPE', '美國')}"
35194d5c-2620-4085-8f02-cd341d4e26bc,"{(148, 149, 'CARDINAL', '二'), (323, 326, 'CARDINAL', '五三八'), (128, 129, 'CARDINAL', '一'), (50, 52, 'DATE', '當年'), (397, 404, 'PERCENT', '四點八個百分點'), (458, 465, 'PERCENT', '四點八個百分點'), (13, 14, 'CARDINAL', '兩'), (491, 492, 'CARDINAL', '七'), (378, 383, 'DATE', '二○二二年'), (40, 45, 'DATE', '二○一六年'), (27, 29, 'PERSON', '川普'), (61, 64, 'PERSON', '柯林頓'), (236, 238, 'PERSON', '柯恩'), (134, 137, 'PERSON', '賀錦麗'), (734, 735, 'CARDINAL', '兩'), (441, 443, 'DATE', '今年'), (120, 121, 'CARDINAL', '兩'), (138, 140, 'PERSON', '川普'), (609, 611, 'PERSON', '基特'), (316, 318, 'GPE', '美國'), (369, 374, 'PERCENT', '六個百分點'), (340, 342, 'GPE', '美國'), (75, 77, 'ORG', '白宮'), (238, 242, 'DATE', '過去幾周'), (506, 508, 'ORG', '紐時'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (78, 82, 'ORG', '紐約時報'), (760, 761, 'CARDINAL', '一'), (57, 60, 'PERSON', '希拉蕊'), (597, 603, 'ORG', '皮尤研究中心'), (71, 73, 'PERSON', '川普')}"
b2727ac7-4712-477c-86ae-ac25e9e3d9d1,"{(498, 502, 'DATE', '四十九年'), (92, 94, 'NORP', '美國'), (46, 48, 'GPE', '美國'), (424, 427, 'ORG', '共和黨'), (657, 660, 'LOC', '東北亞'), (557, 561, 'NORP', '共和黨人'), (283, 288, 'DATE', '一九四○年'), (3, 5, 'GPE', '美國'), (288, 293, 'ORG', '希特勒軍隊'), (331, 333, 'PERSON', '川普'), (188, 190, 'GPE', '美國'), (25, 31, 'ORG', 'ＮＢＣ新聞網'), (38, 41, 'ORG', '共和黨'), (446, 456, 'ORG', '芝加哥全球事務委員會'), (574, 577, 'GPE', '烏克蘭'), (476, 478, 'GPE', '美國'), (65, 67, 'GPE', '美國'), (255, 257, 'PERSON', '川普'), (309, 311, 'GPE', '英國'), (335, 338, 'ORG', '共和黨'), (651, 653, 'LOC', '南方'), (167, 171, 'ORG', '外交部長'), (18, 20, 'PERSON', '川普'), (618, 620, 'GPE', '中國'), (630, 633, 'PERSON', '黃裕舜'), (220, 222, 'GPE', '美國'), (34, 36, 'PERSON', '川普'), (214, 217, 'PERSON', '歐巴馬'), (531, 534, 'GPE', '烏克蘭'), (295, 297, 'LOC', '歐洲'), (369, 372, 'PERSON', '塔夫特'), (570, 572, 'GPE', '美國'), (666, 669, 'GPE', '紐西蘭'), (410, 413, 'GPE', '烏克蘭'), (316, 318, 'ORG', '華府'), (654, 656, 'LOC', '歐洲'), (673, 676, 'PERSON', '皮特斯'), (418, 421, 'DATE', '兩周年'), (171, 174, 'PERSON', '蘇杰生'), (440, 443, 'GPE', '烏克蘭'), (583, 588, 'PERCENT', '百分之十六'), (635, 638, 'PERSON', '，川普'), (116, 118, 'PERSON', '川普'), (538, 540, 'GPE', '俄國'), (621, 627, 'ORG', '世界研究中心'), (246, 249, 'GPE', '阿富汗'), (641, 643, 'GPE', '中國'), (542, 545, 'GPE', '烏克蘭'), (5, 8, 'ORG', '共和黨'), (357, 361, 'DATE', '二戰前夕'), (301, 305, 'NORP', '共和黨人'), (196, 198, 'GPE', '美國'), (322, 324, 'GPE', '美國'), (523, 529, 'ORG', '皮尤研究中心'), (351, 354, 'GPE', '烏克蘭'), (589, 593, 'NORP', '民主黨人'), (132, 134, 'GPE', '美國'), (165, 167, 'GPE', '印度'), (238, 240, 'PERSON', '拜登'), (362, 366, 'GPE', '俄亥俄州'), (378, 380, 'GPE', '英國'), (461, 467, 'PERCENT', '百分之五十三'), (414, 416, 'GPE', '俄國'), (503, 507, 'NORP', '共和黨人'), (397, 399, 'GPE', '美國'), (563, 567, 'NORP', '共和黨人'), (550, 556, 'PERCENT', '百分之四十八'), (669, 673, 'ORG', '外交部長'), (468, 472, 'NORP', '共和黨人')}"
1e05c9cf-7b54-44c5-bfb7-f62ce24e7ccb,"{(225, 230, 'PERCENT', '百分之卅二'), (392, 394, 'GPE', '中國'), (359, 362, 'ORG', '民主黨'), (462, 464, 'GPE', '美國'), (214, 220, 'PERCENT', '百分之四十三'), (453, 456, 'ORG', '民主黨'), (431, 434, 'ORG', '民主黨'), (263, 265, 'GPE', '美國'), (11, 13, 'PERSON', '川普'), (86, 87, 'CARDINAL', '三'), (119, 121, 'PERSON', '拜登'), (470, 472, 'PERSON', '川普'), (650, 652, 'PERSON', '布希'), (183, 187, 'ORG', ' ＣＮＮ'), (41, 44, 'ORG', '民主黨'), (586, 588, 'NORP', '美國'), (14, 16, 'DATE', '五日'), (26, 29, 'PERSON', '賀錦麗'), (155, 157, 'ORG', '川牌'), (49, 51, 'GPE', '賓州'), (291, 294, 'ORG', '共和黨'), (689, 692, 'PERSON', '賀錦麗'), (3, 6, 'ORG', '共和黨'), (401, 403, 'PERSON', '川普'), (552, 554, 'PERSON', '川普'), (162, 164, 'PERSON', '拜登'), (410, 414, 'ORG', '拜登政府'), (475, 478, 'GPE', '北卡州'), (531, 534, 'PERSON', '川普開'), (286, 288, 'PERSON', '川普'), (637, 642, 'DATE', '一九九二年'), (111, 112, 'CARDINAL', '兩'), (194, 199, 'PERCENT', '百分之廿九'), (239, 244, 'PERCENT', '百分之卅五'), (686, 688, 'PERSON', '川普'), (605, 608, 'PERSON', '若川普'), (488, 491, 'PERSON', ' 川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (106, 109, 'PERSON', '賀錦麗'), (165, 168, 'PERSON', '賀錦麗'), (731, 733, 'PERSON', '川普'), (395, 397, 'PERSON', '拜登'), (634, 637, 'PERSON', '柯林頓')}"
89c6ce84-148f-40dd-80a9-97c12b7fd471,"{(198, 200, 'GPE', '美國'), (556, 563, 'MONEY', '七兆五千億美元'), (109, 112, 'PERSON', '馬斯克'), (144, 147, 'ORG', '中經院'), (304, 306, 'NORP', '美國'), (604, 607, 'DATE', '十年內'), (602, 604, 'GPE', '美國'), (132, 134, 'PERSON', '川普'), (332, 334, 'NORP', '美國'), (479, 481, 'GPE', '美國'), (395, 396, 'CARDINAL', '二'), (412, 414, 'GPE', '美國'), (581, 585, 'ORG', '美國國會'), (68, 70, 'PERSON', '川普'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (547, 551, 'DATE', '未來十年'), (468, 470, 'PERSON', '川普'), (383, 386, 'PERSON', '李鎮宇'), (504, 515, 'ORG', '美國聯邦預算問責委員會'), (632, 634, 'ORG', '川普'), (103, 106, 'ORG', '特斯拉'), (616, 624, 'MONEY', '約台幣七○五兆元'), (100, 102, 'PERSON', '川普'), (54, 57, 'PERSON', '，川普'), (496, 503, 'ORG', '美國無黨派組織'), (564, 573, 'MONEY', '約台幣兩百四十兆元'), (517, 521, 'ORG', 'ＣＲＦＢ'), (638, 640, 'GPE', '美國'), (261, 264, 'PERSON', '吳大任'), (612, 615, 'MONEY', '廿二兆'), (61, 63, 'GPE', '美國'), (374, 377, 'ORG', '台新金'), (445, 448, 'PERSON', '羅方妤'), (389, 392, 'ORG', '共和黨'), (252, 259, 'ORG', '中央大學經濟系'), (158, 159, 'CARDINAL', '兩'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (114, 118, 'GPE', '中國大陸'), (156, 158, 'ORG', '川普'), (28, 31, 'PERSON', '川普真'), (525, 527, 'PERSON', '川普'), (150, 153, 'PERSON', '王健全'), (351, 353, 'GPE', '美國'), (236, 237, 'CARDINAL', '二')}"
94e39590-b5f0-499e-a968-5edeb6725aa8,"{(332, 333, 'CARDINAL', '三'), (139, 143, 'PERCENT', '百分之三'), (496, 498, 'GPE', '台灣'), (256, 259, 'PERSON', '劉鏡清'), (481, 484, 'PERSON', '郭智輝'), (587, 589, 'GPE', '大陸'), (108, 110, 'GPE', '美國'), (518, 521, 'ORG', '台積電'), (418, 421, 'PERSON', '楊瑞臨'), (281, 283, 'PERSON', '川普'), (611, 613, 'GPE', '美國'), (169, 176, 'ORG', '外交部政務次長'), (576, 579, 'PERSON', '顧文軍'), (452, 454, 'GPE', '台灣'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (509, 511, 'GPE', '美國'), (42, 46, 'ORG', '經濟部長'), (389, 391, 'NORP', '台商'), (55, 58, 'PERSON', '劉鏡清'), (87, 89, 'GPE', '台灣'), (90, 93, 'ORG', '台積電'), (46, 49, 'PERSON', '郭智輝'), (226, 228, 'GPE', '台灣'), (325, 328, 'ORG', '台積電'), (373, 375, 'GPE', '大陸'), (301, 304, 'ORG', '英特爾'), (298, 300, 'ORG', '蘋果'), (346, 348, 'PERSON', '川普'), (444, 446, 'GPE', '美國'), (448, 451, 'ORG', '台積電'), (329, 331, 'GPE', '美國'), (431, 433, 'PERSON', '川普'), (241, 243, 'GPE', '美國'), (469, 472, 'ORG', '台積電'), (488, 489, 'GPE', '美'), (550, 552, 'GPE', '大陸'), (101, 104, 'PERSON', '，川普'), (20, 22, 'GPE', '美國'), (383, 384, 'GPE', '華'), (22, 27, 'PERCENT', '百分之一百'), (194, 196, 'GPE', '美國'), (15, 18, 'ORG', '台積電'), (337, 339, 'GPE', '美國'), (360, 365, 'PERCENT', '百分之六十'), (50, 53, 'ORG', '國發會'), (581, 584, 'PERSON', '，川普'), (400, 414, 'ORG', '工研院產業科技國際策略發展所'), (487, 488, 'GPE', '台'), (179, 181, 'DATE', '昨天'), (120, 125, 'QUANTITY', '一千三百點'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (184, 186, 'GPE', '台灣'), (153, 155, 'GPE', '美國'), (35, 37, 'GPE', '台灣'), (560, 567, 'ORG', '半導體研究公司'), (176, 179, 'PERSON', '吳志中'), (127, 133, 'ORG', '台積電ＡＤＲ')}"
fb4c5126-8bbb-471c-8362-1ba3f724922a,"{(1106, 1108, 'GPE', '美國'), (71, 76, 'DATE', '十九世紀末'), (0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (980, 983, 'DATE', '八年前'), (1145, 1148, 'ORG', '民主黨'), (983, 985, 'PERSON', '川普'), (826, 831, 'CARDINAL', '一千一百萬'), (799, 803, 'FAC', '國會山莊'), (891, 895, 'CARDINAL', '四四○萬'), (1011, 1013, 'GPE', '加州'), (944, 947, 'ORG', '民主黨'), (837, 839, 'GPE', '美國'), (65, 67, 'PERSON', '川普'), (441, 443, 'PERSON', '川普'), (344, 346, 'GPE', '美國'), (77, 81, 'GPE', '克里夫蘭'), (253, 255, 'PERSON', '拜登'), (1231, 1233, 'CARDINAL', '十五'), (611, 613, 'CARDINAL', '其一'), (106, 108, 'LOC', '歐洲'), (248, 251, 'PERSON', '賀錦麗'), (1275, 1277, 'PERSON', '川普'), (658, 661, 'DATE', '第一天'), (996, 1002, 'EVENT', '加州獨立運動'), (1048, 1050, 'ORG', '中央'), (708, 711, 'ORG', '法西斯'), (847, 849, 'CARDINAL', '三％'), (645, 647, 'PERSON', '川普'), (1034, 1037, 'ORG', '民主黨'), (1023, 1025, 'ORDINAL', '第五'), (304, 306, 'PERSON', '川普'), (883, 885, 'NORP', '美國'), (915, 919, 'MONEY', '千億美元'), (823, 825, 'GPE', '美國'), (1253, 1255, 'GPE', '美國'), (1116, 1121, 'DATE', '一八六○年'), (1065, 1068, 'ORG', '共和黨'), (502, 504, 'PERSON', '川普'), (705, 707, 'PERSON', '川普'), (615, 617, 'PERSON', '川普'), (1174, 1176, 'GPE', '美國'), (1210, 1212, 'PERSON', '林肯'), (1259, 1263, 'EVENT', '南北戰爭'), (339, 341, 'PERSON', '川普'), (1188, 1189, 'CARDINAL', '兩'), (192, 194, 'PERSON', '拜登'), (314, 317, 'NORP', '拉丁裔'), (753, 755, 'PERSON', '密利'), (311, 313, 'NORP', '非裔'), (1074, 1077, 'ORG', '民主黨'), (49, 52, 'DATE', '八年前'), (421, 425, 'ORG', '最高法院'), (1121, 1123, 'PERSON', '林肯'), (454, 457, 'CARDINAL', '五十多'), (599, 600, 'CARDINAL', '三'), (1090, 1092, 'GPE', '美國'), (903, 905, 'GPE', '美國'), (393, 395, 'ORG', '白宮'), (58, 61, 'PERSON', '希拉蕊'), (1208, 1210, 'DATE', '當年'), (268, 271, 'PERSON', '賀錦麗'), (363, 365, 'PERSON', '川普'), (850, 852, 'NORP', '美國'), (815, 817, 'PERSON', '川普'), (486, 488, 'PERSON', '川普'), (387, 390, 'ORG', '共和黨'), (747, 751, 'ORG', '聯席會議'), (11, 13, 'GPE', '美國'), (1241, 1242, 'CARDINAL', '十'), (399, 403, 'ORG', '參眾兩院'), (169, 172, 'NORP', '美國人'), (354, 356, 'ORG', '國會'), (214, 216, 'GPE', '美國'), (431, 434, 'ORG', '共和黨'), (1284, 1286, 'GPE', '美國'), (43, 46, 'PERSON', '賀錦麗'), (407, 409, 'PERSON', '川普'), (524, 526, 'ORG', '國會'), (813, 814, 'CARDINAL', '二'), (151, 154, 'PERSON', '賀錦麗'), (942, 943, 'CARDINAL', '三'), (97, 99, 'PERSON', '川普'), (1162, 1165, 'ORG', '法西斯')}"
d6cfa26a-ee1f-4c51-a40b-44137e9eeaae,"{(441, 443, 'LOC', '亞洲'), (884, 886, 'GPE', '美國'), (454, 461, 'MONEY', '三千八百億美元'), (837, 845, 'MONEY', '約台幣八點四萬元'), (481, 483, 'ORG', '拜登'), (701, 703, 'GPE', '美國'), (181, 183, 'ORG', '華府'), (159, 162, 'PERSON', '賴海哲'), (203, 204, 'GPE', '中'), (695, 697, 'PERSON', '川普'), (133, 136, 'PERSON', '賴海哲'), (725, 727, 'PERSON', '川普'), (202, 203, 'GPE', '美'), (656, 658, 'GPE', '美國'), (812, 814, 'ORG', '川普'), (339, 342, 'ORG', ' 川普'), (574, 579, 'PERCENT', '百分之六十'), (651, 653, 'GPE', '北京'), (251, 254, 'PERSON', '賴海哲'), (450, 452, 'GPE', '美國'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (411, 416, 'DATE', '二○一八年'), (444, 446, 'LOC', '歐洲'), (753, 759, 'DATE', '一九三○年代'), (587, 589, 'GPE', '美國'), (308, 310, 'GPE', '北京'), (473, 478, 'MONEY', '八百億美元'), (745, 747, 'GPE', '美國'), (120, 122, 'ORG', '白宮'), (519, 525, 'PERCENT', '百分之○點二'), (526, 529, 'PERSON', ' 川普'), (114, 117, 'PERSON', ' 川普'), (146, 148, 'PERSON', '川普'), (422, 424, 'PERSON', '川普'), (425, 427, 'GPE', '中國'), (58, 60, 'GPE', '美國'), (561, 565, 'GPE', '中國大陸'), (855, 857, 'PERSON', '川普'), (544, 548, 'PERCENT', '百分之廿'), (244, 248, 'ORG', '紐約時報'), (73, 75, 'GPE', '美國'), (263, 265, 'PERSON', '川普'), (352, 354, 'GPE', '美國'), (427, 429, 'GPE', '大陸'), (190, 194, 'GPE', '中國大陸'), (225, 228, 'PERSON', '川普若'), (331, 333, 'GPE', '美國'), (713, 717, 'ORG', '金融時報'), (124, 126, 'ORDINAL', '第一'), (208, 211, 'PERSON', '賴海哲'), (390, 392, 'GPE', '美國'), (497, 502, 'ORG', '稅務基金會'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (512, 514, 'GPE', '美國'), (798, 808, 'ORG', '彼得森國際經濟研究所'), (927, 929, 'PERSON', '川普'), (363, 365, 'GPE', '美國'), (386, 389, 'DATE', '近幾年'), (399, 401, 'GPE', '台灣'), (215, 220, 'ORG', '華爾街基金'), (830, 836, 'MONEY', '二千六百美元'), (298, 300, 'PERSON', '川普')}"
9fc8ef2c-7f34-42f7-b11d-0c8b1a0cf483,"{(931, 934, 'ORG', '台積電'), (1134, 1136, 'GPE', '台灣'), (1001, 1004, 'PERSON', '段川普'), (1055, 1058, 'DATE', '數個月'), (812, 815, 'PERSON', '川普憤'), (211, 214, 'CARDINAL', '二七三'), (679, 683, 'DATE', '過去八年'), (73, 78, 'DATE', '二○一六年'), (862, 865, 'ORG', '共和黨'), (1096, 1097, 'GPE', '美'), (1153, 1155, 'PERSON', '川普'), (1167, 1169, 'GPE', '台灣'), (597, 598, 'CARDINAL', '九'), (1006, 1009, 'PERSON', '習近平'), (395, 397, 'NORP', '美國'), (976, 981, 'MONEY', '十兆人民幣'), (507, 512, 'CARDINAL', '六千六百萬'), (578, 580, 'ORG', '眾院'), (746, 749, 'PERSON', '川普轉'), (348, 349, 'CARDINAL', '一'), (721, 723, 'PERSON', '麗茲'), (875, 878, 'ORG', '共和黨'), (716, 718, 'PERSON', '錢尼'), (847, 850, 'PERSON', '習近平'), (224, 226, 'PERSON', '川普'), (484, 487, 'PERSON', '希拉蕊'), (687, 690, 'PERSON', '川普話'), (185, 188, 'PERSON', '賀錦麗'), (1080, 1082, 'GPE', '台灣'), (1085, 1087, 'LOC', '中東'), (1198, 1200, 'GPE', '台灣'), (583, 586, 'ORG', '共和黨'), (764, 769, 'PERSON', '史蒂芬尼克'), (534, 537, 'ORG', '共和黨'), (7, 9, 'NORP', '美國'), (751, 752, 'CARDINAL', '一'), (360, 361, 'CARDINAL', '七'), (1091, 1095, 'EVENT', '烏俄戰事'), (24, 26, 'GPE', '美國'), (303, 306, 'PERSON', '賀錦麗'), (525, 526, 'ORG', '眾'), (899, 901, 'PERSON', '川普'), (668, 669, 'ORG', '參'), (808, 811, 'PERSON', '賀錦麗'), (1, 6, 'DATE', '二○二四年'), (331, 333, 'GPE', '美國'), (756, 758, 'GPE', '紐約'), (740, 742, 'PERSON', '川普'), (307, 310, 'ORG', '民主黨'), (837, 839, 'PERSON', '川普'), (113, 116, 'CARDINAL', '二七七'), (613, 614, 'CARDINAL', '一'), (969, 971, 'ORG', '中共'), (959, 962, 'PERSON', '習近平'), (1156, 1158, 'GPE', '台灣'), (526, 527, 'CARDINAL', '兩'), (600, 601, 'CARDINAL', '六'), (775, 777, 'PERSON', '麗茲'), (1047, 1049, 'PERSON', '川普'), (515, 516, 'PERSON', '賀'), (669, 670, 'ORG', '眾'), (662, 664, 'ORG', '國會'), (842, 845, 'ORG', '民主黨'), (880, 882, 'PERSON', '麥肯'), (780, 782, 'ORG', '眾院'), (270, 272, 'GPE', '美國'), (1065, 1067, 'GPE', '北京'), (54, 56, 'PERSON', '川普'), (1174, 1176, 'PERSON', '川普'), (670, 671, 'CARDINAL', '兩'), (1059, 1061, 'ORG', '華府'), (149, 152, 'PERSON', '賀錦麗'), (153, 161, 'CARDINAL', '六千六百二十萬多'), (478, 483, 'DATE', '二○一六年'), (911, 914, 'GPE', '川威武'), (253, 258, 'DATE', '二○二○年'), (951, 953, 'GPE', '台灣'), (1024, 1026, 'PERSON', '川普'), (800, 802, 'PERSON', '麗茲'), (787, 789, 'ORDINAL', '第三'), (126, 129, 'CARDINAL', '三○六'), (165, 168, 'PERSON', '賀錦麗'), (140, 146, 'CARDINAL', '七千一百多萬'), (273, 275, 'DATE', '今年'), (573, 575, 'ORG', '參院'), (401, 404, 'PERSON', '賀錦麗'), (46, 49, 'DATE', '一天內'), (558, 563, 'DATE', '二○二四年'), (543, 545, 'PERSON', '川普'), (636, 639, 'GPE', '烏克蘭'), (443, 445, 'CARDINAL', '之一'), (996, 998, 'ORDINAL', '第一'), (461, 464, 'PERSON', '賀錦麗'), (563, 565, 'PERSON', '川普')}"
dc75208b-5bf2-45c9-a5e7-a2375511f929,"{(267, 270, 'NORP', '美國史'), (434, 436, 'PERSON', '川普'), (329, 334, 'DATE', '二○一六年'), (401, 404, 'ORG', '民主黨'), (1110, 1112, 'GPE', '美國'), (1044, 1046, 'PERSON', '川普'), (227, 232, 'DATE', '一八八四年'), (890, 892, 'GPE', '台灣'), (499, 501, 'NORP', '美國'), (271, 273, 'ORDINAL', '第二'), (637, 639, 'PERSON', '川普'), (1212, 1214, 'PERSON', '川普'), (114, 116, 'PERSON', '川普'), (1169, 1170, 'GPE', '台'), (219, 223, 'GPE', '克里夫蘭'), (297, 302, 'DATE', '一八八八年'), (172, 175, 'PERSON', '習近平'), (425, 427, 'NORP', '美國'), (661, 663, 'GPE', '美國'), (1017, 1020, 'PERSON', '克魯茲'), (186, 188, 'PERSON', '川普'), (645, 647, 'GPE', '台灣'), (962, 964, 'PERSON', '川普'), (212, 218, 'DATE', '十九世紀末期'), (523, 526, 'NORP', '美國人'), (286, 287, 'CARDINAL', '三'), (942, 946, 'ORG', '美國國會'), (713, 715, 'GPE', '台灣'), (342, 345, 'PERSON', '希拉蕊'), (19, 21, 'ORG', '白宮'), (663, 665, 'ORDINAL', '第一'), (10, 12, 'PERSON', '川普'), (908, 910, 'ORG', '美軍'), (42, 45, 'ORG', '共和黨'), (1, 6, 'DATE', '二○二四年'), (574, 576, 'GPE', '台灣'), (1076, 1079, 'PERSON', ' 川普'), (241, 244, 'DATE', '四年後'), (67, 70, 'ORG', '參議院'), (680, 682, 'NORP', '美國'), (539, 541, 'GPE', '台灣'), (953, 955, 'GPE', '台灣'), (251, 256, 'DATE', '一八九二年'), (354, 355, 'CARDINAL', '兩'), (1216, 1218, 'GPE', '美國'), (473, 476, 'PERSON', '柯林頓'), (1283, 1289, 'ORG', '政大國關中心'), (282, 286, 'GPE', '克里夫蘭'), (1188, 1190, 'GPE', '美國'), (1063, 1065, 'GPE', '台灣'), (92, 96, 'ORG', '最高法院'), (36, 39, 'DATE', '二十年'), (746, 748, 'PERSON', '川普'), (580, 583, 'ORG', '共和黨'), (990, 992, 'PERSON', '川普'), (168, 170, 'PERSON', '普亭'), (808, 810, 'PERSON', '川普'), (1268, 1270, 'ORG', '白宮'), (996, 998, 'GPE', '台灣'), (28, 31, 'GPE', '搖擺州'), (654, 656, 'PERSON', '川普'), (1060, 1062, 'PERSON', '川普'), (749, 752, 'NORP', '台灣人'), (103, 106, 'ORG', '共和黨'), (606, 608, 'NORP', '美國'), (1088, 1091, 'ORG', '共和黨'), (26, 27, 'CARDINAL', '七'), (776, 778, 'NORP', '美國'), (315, 317, 'PERSON', '川普'), (1151, 1153, 'GPE', '美國'), (967, 969, 'GPE', '台灣'), (766, 768, 'PERSON', '川普'), (467, 470, 'ORG', '民主黨'), (476, 481, 'DATE', '三十多年前'), (1178, 1180, 'PERSON', '川普'), (901, 903, 'LOC', '台海'), (264, 266, 'PERSON', '川普'), (773, 775, 'GPE', '台灣'), (656, 658, 'GPE', '美國'), (1025, 1028, 'PERSON', '麥考爾'), (1164, 1166, 'GPE', '北京'), (1013, 1016, 'PERSON', '盧比歐'), (787, 790, 'NORP', '台灣人'), (1113, 1115, 'GPE', '台灣'), (869, 871, 'GPE', '美國'), (422, 424, 'PERSON', '川普'), (447, 449, 'NORP', '美國'), (60, 63, 'ORG', '共和黨'), (1244, 1247, 'GPE', '俄羅斯'), (577, 579, 'PERSON', '川普'), (1237, 1239, 'ORG', '北約'), (376, 378, 'GPE', '美國'), (321, 322, 'CARDINAL', '兩'), (1272, 1274, 'GPE', '台灣'), (936, 938, 'GPE', '台灣'), (78, 81, 'ORG', '眾議院')}"
1ac2b0f7-d1f9-46d0-962e-bc5ea9cbddaf,"{(1234, 1236, 'PERSON', '川普'), (0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (958, 959, 'CARDINAL', '兩'), (1000, 1001, 'CARDINAL', '一'), (1007, 1011, 'GPE', '中國大陸'), (945, 946, 'GPE', '烏'), (735, 738, 'GPE', '以色列'), (446, 448, 'GPE', '中國'), (1110, 1112, 'GPE', '美國'), (286, 288, 'GPE', '美國'), (392, 394, 'GPE', '台灣'), (772, 774, 'GPE', '台灣'), (119, 121, 'GPE', '俄國'), (501, 502, 'GPE', '中'), (485, 488, 'ORG', '。川普'), (1058, 1060, 'GPE', '台灣'), (549, 552, 'ORG', '英特爾'), (722, 725, 'GPE', '以色列'), (786, 787, 'GPE', '美'), (458, 460, 'GPE', '中國'), (925, 926, 'GPE', '中'), (344, 346, 'PERSON', '波頓'), (512, 514, 'GPE', '美國'), (558, 560, 'PERSON', '川普'), (350, 352, 'GPE', '台灣'), (88, 91, 'PERSON', '習近平'), (997, 1000, 'ORG', '民進黨'), (787, 788, 'GPE', '日'), (92, 94, 'PERSON', '普亭'), (763, 765, 'GPE', '台灣'), (661, 665, 'EVENT', '中美戰爭'), (502, 503, 'GPE', '美'), (836, 838, 'GPE', '台灣'), (441, 444, 'PERSON', ' 川普'), (463, 468, 'PERCENT', '百分之二百'), (726, 728, 'NORP', '猶太'), (1211, 1213, 'GPE', '台灣'), (975, 979, 'ORG', '歐洲議會'), (791, 793, 'GPE', '台灣'), (633, 635, 'GPE', '中國'), (712, 714, 'GPE', '美國'), (853, 855, 'GPE', '美國'), (1037, 1039, 'CARDINAL', '其一'), (308, 310, 'GPE', '台灣'), (640, 642, 'GPE', '美國'), (77, 79, 'GPE', '美國'), (231, 235, 'PERSON', '川普清楚'), (1022, 1024, 'GPE', '台灣'), (947, 949, 'LOC', '中東'), (47, 49, 'GPE', '美國'), (98, 99, 'CARDINAL', '兩'), (757, 761, 'GPE', '中國大陸'), (877, 879, 'GPE', '台灣'), (45, 46, 'CARDINAL', '一'), (333, 335, 'GPE', '台灣'), (944, 945, 'GPE', '俄'), (906, 907, 'GPE', '中'), (1260, 1262, 'GPE', '台灣'), (319, 321, 'PERSON', '川普'), (1054, 1056, 'PERSON', '川普'), (926, 927, 'GPE', '美'), (116, 118, 'GPE', '中國'), (916, 918, 'GPE', '台灣'), (953, 955, 'LOC', '南海'), (527, 529, 'GPE', '台灣'), (1288, 1296, 'ORG', '東南亞影響力聯盟'), (577, 579, 'GPE', '美國'), (452, 454, 'GPE', '台灣'), (907, 908, 'GPE', '美'), (950, 952, 'GPE', '北韓'), (5, 7, 'GPE', '美國'), (424, 427, 'ORG', '外交部'), (161, 163, 'GPE', '美國'), (386, 389, 'PERSON', '川普正'), (473, 475, 'GPE', '台灣'), (70, 73, 'PERSON', ' 川普'), (986, 988, 'GPE', '台灣'), (188, 190, 'PERSON', '川普'), (32, 34, 'GPE', '美國'), (411, 413, 'GPE', '美國'), (532, 534, 'GPE', '台灣'), (749, 751, 'GPE', '美國'), (563, 566, 'ORG', '英特爾'), (220, 222, 'PERSON', '川普'), (1162, 1165, 'PERSON', '葛來儀'), (328, 330, 'PERSON', '波頓'), (59, 61, 'GPE', '台灣'), (794, 796, 'GPE', '美國'), (1123, 1126, 'PERSON', '陸克文'), (324, 326, 'ORG', '國安'), (718, 721, 'NORP', '猶太人'), (182, 184, 'NORP', '美國'), (1273, 1283, 'ORG', '李國鼎科技發展基金會'), (742, 744, 'NORP', '美國'), (839, 843, 'GPE', '中國大陸'), (407, 409, 'GPE', '台灣'), (128, 130, 'PERSON', '川普'), (956, 957, 'GPE', '中'), (379, 385, 'ORG', '西方民主同盟'), (571, 576, 'DATE', ' 川普時代'), (1158, 1160, 'GPE', '美國'), (365, 367, 'GPE', '美國'), (732, 734, 'GPE', '美國'), (957, 958, 'GPE', '美'), (1118, 1120, 'GPE', '澳洲')}"
f8aa3485-743f-4d42-bd26-63a6f708bbdf,"{(127, 129, 'GPE', '美國'), (873, 877, 'DATE', '未來四年'), (54, 56, 'GPE', '美國'), (715, 717, 'LOC', '兩岸'), (237, 241, 'ORG', '川普政府'), (0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (39, 41, 'GPE', '台灣'), (64, 66, 'ORDINAL', '第一'), (453, 455, 'GPE', '台灣'), (682, 684, 'GPE', '台灣'), (279, 280, 'GPE', '美'), (846, 848, 'GPE', '台灣'), (291, 293, 'LOC', '東亞'), (349, 351, 'PERSON', '川普'), (612, 614, 'LOC', '東亞'), (278, 279, 'GPE', '中'), (446, 448, 'GPE', '美國'), (516, 518, 'GPE', '台灣'), (556, 557, 'GPE', '中'), (557, 558, 'GPE', '美'), (355, 356, 'CARDINAL', '兩'), (242, 244, 'GPE', '中國'), (382, 384, 'GPE', '日本'), (526, 528, 'GPE', '美國'), (585, 587, 'GPE', '中國'), (733, 734, 'GPE', '台'), (814, 816, 'GPE', '美國'), (430, 432, 'GPE', '台灣'), (601, 603, 'GPE', '中國'), (724, 726, 'ORG', '中共'), (479, 481, 'GPE', '台灣'), (472, 474, 'PERSON', '川普'), (206, 208, 'GPE', '美國'), (422, 425, 'PERSON', ' 川普'), (549, 551, 'PERSON', '川普'), (86, 88, 'ORDINAL', '第二'), (265, 267, 'GPE', '美國'), (323, 325, 'GPE', '韓國'), (105, 107, 'LOC', '東亞'), (416, 418, 'GPE', '中國'), (7, 9, 'GPE', '美國'), (19, 21, 'GPE', '美國'), (320, 322, 'GPE', '日本'), (28, 30, 'LOC', '東亞'), (607, 609, 'GPE', '美國'), (259, 261, 'GPE', '中國'), (764, 766, 'GPE', '台灣'), (385, 387, 'GPE', '韓國'), (708, 710, 'PERSON', '川普'), (664, 666, 'GPE', '台灣'), (123, 125, 'PERSON', '川普'), (805, 807, 'PERSON', '川普'), (369, 371, 'ORG', '美軍'), (728, 730, 'GPE', '美國'), (838, 840, 'GPE', '美國'), (826, 828, 'LOC', '東亞'), (191, 194, 'PERSON', '川普曾'), (643, 646, 'PERSON', ' 川普'), (629, 631, 'GPE', '台灣'), (491, 493, 'GPE', '美國'), (50, 52, 'PERSON', '川普'), (136, 138, 'GPE', '美國')}"
4b62a14d-50e8-4893-b377-859c093cd4c2,"{(299, 302, 'ORG', '民進黨'), (245, 247, 'GPE', '美國'), (380, 382, 'ORG', '聯電'), (865, 866, 'CARDINAL', '一'), (72, 74, 'GPE', '台灣'), (83, 86, 'ORG', '民進黨'), (494, 496, 'PERSON', '川普'), (157, 159, 'GPE', '兩岸'), (266, 268, 'GPE', '台灣'), (476, 479, 'ORG', '民進黨'), (531, 533, 'GPE', '美國'), (853, 856, 'PERSON', ' 川普'), (190, 192, 'GPE', '台灣'), (226, 228, 'GPE', '美國'), (186, 189, 'PERSON', ' 川普'), (749, 751, 'PERSON', '川普'), (212, 214, 'PERSON', '川普'), (222, 224, 'ORG', '美鋼'), (658, 661, 'ORG', 'ＲＣＡ'), (788, 791, 'ORG', '民進黨'), (826, 829, 'ORG', '民進黨'), (639, 643, 'DATE', '四十多年'), (768, 770, 'GPE', '台灣'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (612, 614, 'CARDINAL', '十二'), (524, 526, 'PERSON', '川普'), (644, 646, 'GPE', '台灣'), (235, 237, 'GPE', '台灣'), (38, 41, 'ORG', '民進黨'), (880, 883, 'ORG', '民進黨'), (571, 573, 'GPE', '美國'), (716, 718, 'GPE', '大陸'), (783, 785, 'GPE', '台灣'), (353, 355, 'NORP', '台灣'), (510, 512, 'PERSON', '川普'), (102, 104, 'ORG', '中共'), (597, 599, 'GPE', '台灣'), (563, 565, 'GPE', '台灣'), (587, 589, 'NORP', '美國'), (555, 559, 'ORDINAL', '第一時間'), (194, 196, 'GPE', '美國'), (17, 19, 'GPE', '台灣'), (218, 220, 'ORG', '日鋼'), (729, 734, 'ORG', '民進黨政府'), (291, 293, 'NORP', '台灣'), (5, 8, 'ORG', '共和黨'), (805, 807, 'PERSON', '川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (68, 70, 'ORG', '中共'), (255, 257, 'GPE', '美國'), (423, 424, 'CARDINAL', '一'), (616, 617, 'GPE', '美'), (752, 754, 'GPE', '台灣'), (133, 135, 'GPE', '大陸'), (702, 704, 'NORP', '美國'), (330, 334, 'PERSON', '川普散布'), (709, 711, 'GPE', '美國')}"
e50b4e8b-4890-43c6-b797-81e59c6c8682,"{(57, 59, 'GPE', '大陸'), (313, 315, 'GPE', '上海'), (123, 125, 'TIME', '晚間'), (94, 96, 'DATE', '六日'), (181, 187, 'CARDINAL', '七點一六四九'), (286, 289, 'PERSON', ' 川普'), (377, 380, 'TIME', '七點三'), (322, 335, 'ORG', '浙商中拓集團金融市場業務部'), (28, 32, 'CARDINAL', '七點一九'), (138, 140, 'DATE', '九月'), (214, 218, 'GPE', '中國大陸'), (304, 309, 'PERCENT', '百分之六十'), (198, 201, 'ORG', '共和黨'), (162, 165, 'CARDINAL', '四百個'), (338, 340, 'PERSON', '劉楊'), (298, 300, 'GPE', '大陸'), (46, 48, 'ORG', '路透'), (96, 98, 'TIME', '下午'), (40, 43, 'CARDINAL', '九百個'), (354, 357, 'CARDINAL', '七點二'), (129, 133, 'CARDINAL', '七點一九'), (9, 11, 'DATE', '昨日'), (100, 103, 'MONEY', '一美元'), (104, 111, 'MONEY', '人民幣七點一九'), (315, 317, 'ORDINAL', '第一'), (206, 208, 'PERSON', '川普'), (155, 157, 'DATE', '昨日'), (243, 248, 'ORG', '大陸監管層')}"
e9b43401-e9a7-4da9-a9e3-23ec99db4c29,"{(93, 95, 'GPE', '美國'), (328, 330, 'GPE', '美國'), (427, 429, 'GPE', '美國'), (726, 733, 'MONEY', '卅二點一七五元'), (801, 803, 'GPE', '美國'), (435, 438, 'DATE', '六個月'), (587, 590, 'PERSON', '，川普'), (490, 495, 'DATE', '二○一六年'), (323, 326, 'ORG', '台積電'), (637, 639, 'GPE', '美國'), (286, 289, 'ORG', '台積電'), (17, 19, 'NORP', '美股'), (444, 447, 'CARDINAL', '五○○'), (247, 250, 'PERSON', '李秀利'), (271, 274, 'ORG', '台積電'), (580, 583, 'ORG', '特斯拉'), (753, 755, 'PERSON', '川普'), (775, 777, 'DATE', '昨天'), (356, 358, 'NORP', '美股'), (89, 91, 'PERSON', '川普'), (192, 194, 'NORP', '日股'), (316, 318, 'MONEY', '千元'), (373, 376, 'PERSON', '曾志峰'), (710, 715, 'MONEY', '二點○七角'), (574, 578, 'ORG', '川普交易'), (735, 739, 'DATE', '近一個月'), (156, 157, 'GPE', '德'), (717, 720, 'DATE', '近一年'), (495, 497, 'PERSON', '川普'), (526, 528, 'DATE', '明年'), (30, 32, 'ORDINAL', '第四'), (820, 823, 'ORG', '聯準會'), (483, 487, 'PERCENT', '百分之三'), (829, 836, 'TIME', '十一月八日凌晨'), (365, 367, 'ORDINAL', '第一'), (825, 827, 'GPE', '台灣'), (130, 132, 'GPE', '美國'), (150, 155, 'QUANTITY', '一千一百點'), (379, 381, 'PERSON', '川普'), (236, 239, 'PERSON', '朱晏民'), (336, 338, 'NORP', '美國'), (818, 820, 'GPE', '美國'), (407, 411, 'ORG', '凱基投信'), (268, 270, 'PERSON', '川普'), (252, 256, 'ORG', '華南投顧'), (414, 417, 'PERSON', '彭炫通'), (345, 348, 'PERSON', '儲祥生'), (7, 10, 'PERSON', '川普勝'), (393, 399, 'PERCENT', '百分之一三八'), (439, 441, 'NORP', '美國'), (461, 466, 'DATE', '二○○八年'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (387, 389, 'NORP', '美股'), (205, 207, 'GPE', '陸港'), (259, 262, 'PERSON', '儲祥生'), (536, 541, 'DATE', '歷年的年底'), (293, 297, 'DATE', '二、三周'), (158, 159, 'GPE', '法'), (229, 233, 'ORG', '凱基投顧'), (419, 424, 'DATE', '一九八○年'), (214, 216, 'NORP', '韓股'), (240, 244, 'ORG', '兆豐投顧'), (451, 456, 'DATE', '二○○○年'), (135, 137, 'GPE', '美國')}"
bd808c7e-50a5-4278-9b1f-7999b2b3f5b4,"{(401, 403, 'GPE', '美國'), (140, 143, 'ORG', '眾議院'), (744, 748, 'TIME', '二時過後'), (128, 131, 'ORG', '共和黨'), (253, 256, 'PERSON', ' 川普'), (376, 378, 'PERSON', '上帝'), (750, 752, 'PERSON', '范斯'), (408, 410, 'PERSON', '川普'), (428, 430, 'GPE', '賓州'), (488, 494, 'DATE', '二○一六年底'), (281, 285, 'ORDINAL', '第四十七'), (184, 189, 'TIME', '晚間十一時'), (599, 601, 'PERSON', '川普'), (303, 305, 'GPE', '美國'), (594, 597, 'GPE', '喬治亞'), (273, 275, 'NORP', '美國'), (323, 325, 'NORP', '美國'), (548, 551, 'ORG', '民主黨'), (97, 100, 'PERSON', '。川普'), (843, 845, 'ORG', '眾院'), (418, 419, 'CARDINAL', '兩'), (133, 136, 'ORG', '參議院'), (104, 105, 'CARDINAL', '七'), (287, 291, 'ORDINAL', '第四十五'), (823, 826, 'ORG', '共和黨'), (206, 209, 'PERSON', '賀錦麗'), (79, 80, 'ORDINAL', '首'), (455, 458, 'NORP', '美國史'), (244, 246, 'GPE', '美國'), (57, 60, 'NORP', '美國史'), (582, 585, 'PERSON', '賀錦麗'), (514, 516, 'PERSON', '拜登'), (561, 564, 'ORDINAL', '第廿二'), (643, 646, 'PERSON', '賀錦麗'), (370, 373, 'PERSON', ' 川普'), (510, 513, 'ORG', '民主黨'), (52, 55, 'PERSON', ' 川普'), (646, 648, 'DATE', '今晚'), (798, 801, 'ORG', '參議院'), (613, 614, 'CARDINAL', '一'), (257, 262, 'GPE', '佛州棕櫚灘'), (723, 725, 'PERSON', '川普'), (93, 95, 'GPE', '美國'), (182, 184, 'DATE', '昨天'), (90, 92, 'ORG', '白宮'), (358, 360, 'GPE', '美國'), (230, 232, 'PERSON', '川普'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (153, 155, 'PERSON', '川普'), (826, 828, 'DATE', '今年'), (615, 618, 'PERSON', '賀錦麗'), (425, 427, 'DATE', '七月'), (635, 639, 'TIME', '六日凌晨'), (73, 78, 'DATE', '一百廿七年'), (442, 444, 'PERSON', '范斯'), (566, 569, 'ORDINAL', '第廿四'), (832, 834, 'ORG', '參院'), (171, 173, 'GPE', '美國'), (741, 743, 'PERSON', '川普'), (662, 664, 'CARDINAL', '上千'), (437, 440, 'PERSON', '。川普'), (310, 314, 'ORG', 'ＭＡＧＡ'), (791, 794, 'ORG', '民主黨'), (591, 593, 'GPE', '北卡'), (485, 487, 'PERSON', '川普'), (114, 117, 'ORG', '民主黨'), (712, 714, 'PERSON', '川普'), (190, 192, 'ORG', '川普'), (787, 790, 'ORG', '共和黨'), (553, 557, 'GPE', '克里夫蘭'), (528, 531, 'NORP', '美國史'), (477, 480, 'NORP', '美國史'), (210, 214, 'CARDINAL', '兩百廿四'), (755, 757, 'PERSON', '川普'), (193, 198, 'CARDINAL', '兩百七十七'), (30, 34, 'ORDINAL', '第四十七'), (775, 778, 'PERSON', '伊凡卡'), (499, 504, 'DATE', '二○二○年'), (481, 483, 'ORDINAL', '第二'), (805, 807, 'PERSON', '川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (122, 125, 'PERSON', '賀錦麗'), (28, 30, 'GPE', '美國')}"
6b85bc40-2517-4073-818a-474f6d491fcf,"{(23, 26, 'PERSON', '卓文恒'), (765, 769, 'PERCENT', '2.3%'), (26, 28, 'DATE', '6日'), (411, 415, 'PERCENT', '0.4%'), (535, 542, 'DATE', '2至2.5個月'), (590, 593, 'PERSON', '卓文恒'), (374, 384, 'MONEY', '6,000萬元新台幣'), (245, 247, 'CARDINAL', '十餘'), (742, 745, 'DATE', '上半年'), (123, 125, 'ORG', '上銀'), (211, 213, 'ORDINAL', '第一'), (10, 20, 'ORG', '上銀科技（2049）'), (99, 102, 'PERSON', '馬斯克'), (144, 148, 'ORG', '美國川普'), (547, 549, 'ORDINAL', '第4'), (388, 390, 'ORG', '上銀'), (448, 452, 'DATE', '15個月'), (477, 481, 'PERCENT', '3.3%'), (401, 408, 'MONEY', '21.73億元'), (579, 581, 'DATE', '明年'), (364, 365, 'CARDINAL', '三'), (686, 688, 'GPE', '美國'), (698, 702, 'GPE', '中國大陸'), (42, 44, 'ORG', '上銀'), (755, 762, 'MONEY', '63.26億元'), (93, 95, 'PERSON', '川普'), (595, 597, 'DATE', '明年'), (333, 335, 'ORG', '上銀'), (771, 774, 'DATE', '近四季'), (350, 353, 'PERSON', '邁萃斯'), (568, 570, 'DATE', '全年'), (585, 587, 'DATE', '今年'), (734, 737, 'DATE', '下半年'), (459, 462, 'DATE', '前十月'), (427, 430, 'DATE', '10月'), (746, 748, 'ORG', '上銀'), (748, 751, 'DATE', '第3季'), (394, 397, 'DATE', '10月'), (184, 186, 'GPE', '美國'), (216, 218, 'GPE', '台灣'), (248, 250, 'GPE', '美國'), (695, 697, 'GPE', '美國'), (491, 494, 'PERSON', '卓文恒'), (418, 422, 'PERCENT', '8.6%'), (497, 500, 'DATE', '10月'), (325, 328, 'DATE', '第一天'), (126, 128, 'ORG', '美系'), (439, 442, 'DATE', '呈年月'), (563, 567, 'DATE', '去年同期'), (86, 88, 'GPE', '美國'), (339, 342, 'CARDINAL', '700'), (105, 108, 'ORG', '特斯拉'), (306, 314, 'EVENT', '日本國際工具機展'), (316, 319, 'DATE', '第二天'), (466, 474, 'MONEY', '201.89億元'), (554, 556, 'ORDINAL', '第3'), (45, 54, 'ORG', '美系機器人新創公司')}"
2065d631-204a-488f-bb29-042e2cda38cb,"{(55, 57, 'DATE', '去年'), (128, 130, 'ORDINAL', '第3'), (568, 570, 'DATE', '明年'), (188, 190, 'ORG', '川湖'), (251, 257, 'MONEY', '1,300元'), (237, 239, 'DATE', '明年'), (521, 524, 'PERCENT', '80％'), (343, 348, 'GPE', '德州休士頓'), (165, 171, 'MONEY', '12.12元'), (479, 481, 'GPE', '美國'), (260, 263, 'MONEY', '10元'), (625, 627, 'ORG', '川湖'), (305, 307, 'ORG', '川湖'), (285, 287, 'PERSON', '川普'), (412, 414, 'GPE', '美國'), (317, 328, 'MONEY', '1,426.65萬美元'), (22, 27, 'DATE', '今年前三季'), (190, 192, 'DATE', '今年'), (534, 537, 'PERCENT', '18%'), (538, 540, 'ORDINAL', '第2'), (214, 216, 'DATE', '今天'), (561, 563, 'ORG', '川湖'), (244, 246, 'ORG', '川湖'), (582, 587, 'DATE', '2026年'), (65, 68, 'ORG', 'EPS'), (231, 234, 'ORDINAL', '第4季'), (291, 293, 'GPE', '美國'), (89, 95, 'PERCENT', '70.54%'), (210, 212, 'ORG', '川湖'), (31, 38, 'MONEY', '39.98億元'), (553, 555, 'DATE', '明年'), (425, 434, 'MONEY', '約新台幣8到9億元'), (464, 466, 'NORP', '美國'), (69, 75, 'MONEY', '41.96元'), (416, 424, 'MONEY', '2,600萬美元'), (119, 125, 'MONEY', '1.68億元'), (175, 178, 'DATE', '前三季'), (77, 79, 'ORG', '川湖'), (79, 82, 'ORG', '第3季'), (517, 520, 'PERCENT', '79%'), (572, 574, 'DATE', '今年'), (293, 295, 'ORG', '白宮'), (135, 142, 'MONEY', '11.55億元'), (7, 14, 'PRODUCT', '川湖（2059'), (41, 46, 'PERCENT', '85.6%'), (546, 549, 'PERCENT', '60%'), (501, 503, 'ORDINAL', '第2'), (530, 533, 'PERCENT', '17%'), (197, 198, 'CARDINAL', '五'), (444, 447, 'ORG', '美國廠'), (486, 489, 'PRODUCT', ' 川湖'), (145, 151, 'PERCENT', '20.67%'), (17, 18, 'CARDINAL', '6'), (368, 370, 'GPE', '美國'), (173, 175, 'ORG', '川湖'), (576, 581, 'DATE', '2025年'), (400, 402, 'DATE', '今年'), (438, 444, 'DATE', '2025年初'), (154, 160, 'PERCENT', '17.61%'), (246, 248, 'DATE', '昨天'), (103, 105, 'DATE', '上季')}"
81a01b8b-dad9-421b-810e-1dde0c47347b,"{(8, 9, 'CARDINAL', '2'), (27, 29, 'GPE', '美國'), (36, 38, 'PERSON', '川普'), (67, 70, 'PERSON', '，川普'), (51, 53, 'NORP', '美股'), (22, 26, 'PERCENT', '3.2%')}"
5ffb0b43-190d-41a7-b464-cb4b97a376b8,"{(81, 83, 'GPE', '美國'), (53, 57, 'ORG', '川普勝選'), (108, 113, 'PERCENT', '4.46%'), (77, 79, 'LOC', '亞洲'), (83, 86, 'DATE', '10年'), (59, 61, 'GPE', '美國'), (98, 103, 'QUANTITY', '10bps'), (0, 3, 'ORG', ' 國泰'), (144, 148, 'PERCENT', '1.6%'), (28, 30, 'GPE', '美國'), (3, 6, 'DATE', '20年'), (23, 27, 'PERCENT', '1.2%'), (18, 21, 'DATE', '近一周')}"
a1d16e8c-fa4d-4626-b6cc-16e4c87684a7,"{(510, 512, 'GPE', '美國'), (726, 728, 'PERSON', '川普'), (297, 301, 'ORG', '富邦日本'), (302, 308, 'ORG', '元大全球AI'), (94, 96, 'ORG', '川普'), (64, 67, 'QUANTITY', '逾千點'), (662, 665, 'ORG', '聯準會'), (242, 246, 'PERSON', '川普勝利'), (394, 403, 'ORG', '英國退休金諮詢公司'), (386, 388, 'DATE', '四年'), (644, 647, 'CARDINAL', '二位數'), (813, 817, 'ORG', '三菱重工'), (70, 72, 'PERSON', '川普'), (713, 715, 'ORG', '元大'), (174, 176, 'PERSON', '川普'), (521, 524, 'PERSON', '，川普'), (737, 739, 'DATE', '5日'), (413, 415, 'GPE', '英國'), (453, 456, 'ORG', '金管會'), (704, 706, 'ORG', '布局'), (819, 823, 'PERCENT', '9.8％'), (178, 180, 'GPE', '美國'), (289, 296, 'ORG', '國泰費城半導體'), (566, 568, 'GPE', '美國'), (609, 612, 'CARDINAL', '500'), (605, 609, 'ORG', 'S&P '), (15, 17, 'PERSON', '川普'), (46, 48, 'PERSON', '川普'), (185, 187, 'GPE', '美國'), (281, 283, 'ORDINAL', '第一'), (274, 279, 'PERCENT', '6.04%'), (336, 339, 'PERSON', '楊庭杰'), (200, 202, 'LOC', '歐洲'), (314, 318, 'PERCENT', '3.5%'), (379, 381, 'DATE', '4月'), (203, 205, 'GPE', '台灣'), (681, 683, 'NORP', '美股'), (767, 779, 'ORG', 'NYSE FactSet'), (805, 807, 'GPE', '日本'), (42, 45, 'ORG', '參議院'), (361, 366, 'ORG', '美國SEC'), (641, 643, 'DATE', '二年'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (37, 40, 'ORG', '共和黨'), (325, 329, 'ORG', '國泰數位'), (194, 196, 'DATE', '今年'), (794, 798, 'PERCENT', '2.5%'), (107, 110, 'PERSON', ' 川普'), (450, 453, 'DATE', '9月底'), (373, 378, 'ORG', '特幣ETF'), (740, 745, 'MONEY', '124億元'), (415, 417, 'ORDINAL', '第一'), (261, 265, 'ORG', '國泰數位'), (790, 792, 'DATE', '昨日'), (614, 624, 'DATE', '2024~2025年'), (583, 585, 'GPE', '美國'), (344, 346, 'DATE', '今年')}"
4e1c9a60-a9fa-4f62-bd12-bea229b5b34a,"{(414, 417, 'PERSON', '張圭慧'), (427, 429, 'ORG', '家登'), (133, 135, 'GPE', '美國'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (430, 432, 'ORG', '中砂'), (299, 301, 'GPE', '台灣'), (183, 204, 'ORG', 'Palantir Technologies'), (254, 257, 'ORG', '台積電'), (242, 245, 'PERSON', '張圭慧'), (16, 18, 'DATE', '日前'), (205, 209, 'ORG', 'PLTR'), (46, 48, 'PERSON', '川普'), (11, 13, 'ORG', '白宮'), (476, 478, 'PERSON', '埃米'), (435, 437, 'ORG', '家登'), (249, 253, 'ORG', '護國神山'), (116, 124, 'ORG', '中國信託投信基金'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (104, 108, 'ORG', '長線布局'), (127, 130, 'PERSON', '張圭慧')}"
ff4930ca-5d08-4640-8fab-fc5e956dff74,"{(207, 209, 'GPE', '美國'), (593, 597, 'ORG', '安聯投信'), (776, 778, 'PERSON', '川普'), (755, 757, 'NORP', '美國'), (514, 516, 'DATE', '明年'), (135, 156, 'PERSON', 'Douglas L. Richardson'), (745, 747, 'NORP', '美國'), (13, 15, 'PERSON', '川普'), (709, 711, 'PERSON', '川普'), (417, 423, 'ORG', 'NVIDIA'), (479, 481, 'GPE', '台灣'), (714, 717, 'ORG', '聯準會'), (630, 632, 'NORP', '美國'), (810, 814, 'GPE', '瑞士法郎'), (33, 35, 'GPE', '美國'), (496, 501, 'DATE', '2025年'), (167, 169, 'GPE', '美國'), (512, 514, 'NORP', '美股'), (600, 602, 'ORG', '川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (652, 654, 'NORP', '美國'), (698, 702, 'ORG', '安聯投信'), (769, 772, 'ORG', '聯準會')}"
5a149e80-52db-45ef-879d-f98c707bbfeb,"{(390, 391, 'CARDINAL', '二'), (416, 418, 'DATE', '今年'), (197, 199, 'GPE', '中國'), (663, 665, 'NORP', '日股'), (336, 338, 'GPE', '日本'), (236, 238, 'GPE', '日本'), (446, 448, 'DATE', '去年'), (471, 476, 'DATE', '2025年'), (523, 525, 'NORP', '日股'), (687, 689, 'GPE', '日本'), (490, 493, 'PERSON', '張繼文'), (406, 408, 'GPE', '日本'), (9, 10, 'CARDINAL', '6'), (701, 705, 'ORG', '日本央行'), (288, 291, 'PERSON', '石破茂'), (498, 500, 'NORP', '日本'), (54, 58, 'ORG', '強冠亞洲'), (16, 18, 'GPE', '美國'), (222, 224, 'GPE', '日本'), (50, 52, 'NORP', '日股'), (133, 135, 'GPE', '日本'), (627, 629, 'GPE', '日本'), (440, 443, 'ORG', 'JR '), (52, 54, 'DATE', '昨天'), (364, 365, 'CARDINAL', '一'), (359, 360, 'CARDINAL', '兩'), (33, 36, 'PERSON', '賀錦麗'), (165, 167, 'GPE', '美國'), (444, 446, 'GPE', '日本'), (249, 251, 'GPE', '日本'), (477, 486, 'ORG', '野村投信投資策略部'), (148, 150, 'GPE', '美國')}"
1f8eba85-965d-42c1-8fc9-c184443944a1,"{(265, 268, 'DATE', '11月'), (383, 385, 'DATE', '今年'), (252, 256, 'DATE', '10月底'), (92, 94, 'PERCENT', '2%'), (592, 596, 'DATE', '前一個月'), (199, 201, 'DATE', '二年'), (568, 572, 'PERCENT', '2%以上'), (597, 601, 'PERCENT', '2.5%'), (12, 15, 'DATE', '10月'), (132, 134, 'PERSON', '川普'), (75, 78, 'PERSON', '曹志弘'), (31, 36, 'PERCENT', '1.69%'), (366, 369, 'DATE', '24年'), (517, 525, 'DATE', '近年自2022年'), (54, 56, 'PERCENT', '2%'), (760, 765, 'PERCENT', '1.64%'), (803, 804, 'CARDINAL', '七'), (460, 465, 'PERCENT', '2.53%'), (792, 795, 'DATE', '七個月'), (836, 841, 'PERCENT', '0.62%'), (626, 631, 'EVENT', '山陀兒颱風'), (527, 529, 'PERCENT', '2%'), (400, 403, 'DATE', '10月'), (236, 239, 'DATE', '11月'), (49, 52, 'DATE', '二個月'), (534, 546, 'DATE', '2023年6、7月兩個月'), (39, 42, 'DATE', '三年半'), (315, 318, 'PERSON', '曹志弘'), (412, 414, 'DATE', '9月'), (145, 148, 'PERSON', '曹志弘'), (322, 325, 'DATE', '10月'), (797, 799, 'PERCENT', '2%'), (843, 847, 'DATE', '56個月'), (1, 5, 'ORG', '主計總處'), (782, 787, 'PERCENT', '1.64%'), (584, 589, 'PERCENT', '2.53%'), (333, 335, 'DATE', '去年'), (244, 247, 'PERSON', '曹志弘'), (607, 610, 'DATE', '兩個月'), (120, 122, 'GPE', '美國'), (356, 358, 'DATE', '今年'), (291, 293, 'PERCENT', '2%'), (450, 455, 'PERCENT', '2.96%'), (375, 377, 'DATE', '去年'), (416, 424, 'PERCENT', '0.13個百分點'), (573, 576, 'DATE', '10月'), (557, 562, 'PERCENT', '1.99%'), (773, 776, 'DATE', '10月'), (256, 260, 'EVENT', '康芮颱風'), (614, 618, 'ORG', '主計總處'), (551, 556, 'PERCENT', '1.98%'), (442, 445, 'DATE', '10月'), (737, 742, 'PERCENT', '1.51%'), (623, 626, 'DATE', '10月'), (767, 770, 'PERSON', '曹志弘'), (825, 827, 'CARDINAL', '17'), (813, 816, 'ORG', '行政院'), (428, 431, 'PERSON', '曹志弘'), (7, 8, 'CARDINAL', '6')}"
5b57c36e-c8d7-4211-9191-7a2b6849a6b6,"{(0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (3, 5, 'GPE', '美國')}"
64d5e35d-1196-4ad1-ac25-79b467751452,"{(165, 167, 'PERSON', '川普'), (13, 14, 'CARDINAL', '6'), (286, 288, 'GPE', '美國'), (18, 21, 'PERSON', '，川普'), (211, 213, 'PERSON', '川普'), (169, 171, 'GPE', '美國'), (274, 276, 'GPE', '美國'), (15, 16, 'GPE', '日'), (25, 27, 'GPE', '美國'), (57, 61, 'GPE', '中國大陸'), (1, 6, 'ORG', '金仁寶集團'), (8, 11, 'PERSON', '許勝雄'), (52, 54, 'PERSON', '川普'), (220, 222, 'GPE', '美國'), (35, 37, 'GPE', '美國'), (190, 192, 'GPE', '美國'), (260, 262, 'GPE', '美國')}"
02e56602-cf8a-42dc-8663-cfdfbb774d0f,"{(274, 277, 'ORG', '台積電'), (328, 330, 'GPE', '美國'), (125, 127, 'GPE', '川普'), (52, 54, 'NORP', '美股'), (427, 429, 'GPE', '美國'), (234, 237, 'PERSON', '李秀利'), (435, 438, 'DATE', '六個月'), (318, 320, 'MONEY', '千元'), (252, 254, 'PERSON', '川普'), (323, 326, 'ORG', '台積電'), (63, 65, 'GPE', '台股'), (65, 67, 'ORDINAL', '第4'), (419, 424, 'DATE', '1980年'), (461, 466, 'DATE', '2008年'), (483, 485, 'PERCENT', '3%'), (296, 300, 'DATE', '二、三周'), (367, 369, 'ORDINAL', '第一'), (223, 226, 'PERSON', '朱晏民'), (271, 273, 'PERSON', '川普'), (246, 249, 'PERSON', '儲祥生'), (289, 292, 'ORG', '台積電'), (388, 390, 'NORP', '美股'), (207, 209, 'PERSON', '川普'), (166, 168, 'GPE', '美國'), (357, 359, 'NORP', '美股'), (227, 231, 'ORG', '兆豐投顧'), (495, 497, 'ORDINAL', '首次'), (8, 11, 'PERSON', '川普勝'), (660, 664, 'ORG', '凱基投顧'), (375, 378, 'PERSON', '曾志峰'), (189, 191, 'LOC', '歐洲'), (444, 447, 'CARDINAL', '500'), (185, 186, 'GPE', '德'), (493, 495, 'PERSON', '川普'), (451, 460, 'EVENT', '2000年科技泡沫'), (336, 338, 'NORP', '美國'), (132, 134, 'ORG', '白宮'), (239, 243, 'ORG', '華南投顧'), (345, 348, 'PERSON', '儲祥生'), (394, 398, 'PERCENT', '138%'), (406, 410, 'ORG', '凱基投信'), (381, 383, 'PERSON', '川普'), (516, 520, 'EVENT', '川普勝選'), (153, 156, 'PERSON', '，川普'), (439, 441, 'NORP', '美國'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (187, 188, 'GPE', '法'), (128, 129, 'CARDINAL', '二'), (441, 444, 'ORG', 'S&P'), (413, 416, 'PERSON', '彭炫通'), (158, 161, 'DATE', '6）日'), (671, 674, 'PERCENT', '20%'), (648, 650, 'GPE', '台灣'), (521, 523, 'NORP', '美國'), (178, 184, 'QUANTITY', '1,100點'), (215, 220, 'ORG', ' 凱基投顧'), (488, 493, 'DATE', '2016年')}"
9a2809d1-27f4-4d41-9f03-6c46f90645f3,"{(358, 360, 'LOC', '歐洲'), (43, 45, 'ORG', '暨大'), (300, 302, 'ORG', '聯嘉'), (333, 337, 'LAW', '美國優先'), (238, 240, 'PERSON', '川普'), (84, 90, 'ORG', '特斯拉協力廠'), (374, 376, 'LOC', '歐洲'), (465, 467, 'GPE', '台灣'), (35, 37, 'PERSON', '川普'), (347, 350, 'GPE', '加拿大'), (246, 249, 'PERSON', '馬斯克'), (454, 457, 'ORG', '特斯拉'), (151, 154, 'TIME', '四分鐘'), (330, 332, 'PERSON', '川普'), (156, 159, 'PERSON', '馬斯克'), (59, 62, 'ORG', '特斯拉'), (414, 417, 'ORG', '特斯拉'), (220, 222, 'DATE', '周三'), (97, 102, 'ORG', '川普挺加密'), (8, 11, 'PERSON', '川普勝'), (256, 259, 'PERSON', '馬斯克'), (288, 290, 'ORG', '貿聯'), (355, 357, 'GPE', '大馬'), (226, 229, 'PERCENT', '14%'), (47, 50, 'PERSON', '特斯拉'), (384, 385, 'CARDINAL', '四'), (291, 293, 'ORG', '乙盛'), (351, 354, 'GPE', '墨西哥'), (294, 296, 'ORG', '和大'), (162, 165, 'PERSON', '馬斯克'), (78, 83, 'ORG', '乙盛-KY'), (284, 286, 'ORG', '台廠'), (297, 299, 'ORG', '華孚'), (344, 346, 'GPE', '美國'), (217, 220, 'ORG', '特斯拉'), (303, 309, 'ORG', '特斯拉協力廠'), (323, 325, 'GPE', '美國'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (371, 373, 'LOC', '北美'), (377, 380, 'LOC', '東南亞'), (381, 383, 'LOC', '東亞'), (72, 77, 'ORG', '貿聯-KY'), (318, 322, 'ORG', '貿聯總部'), (53, 56, 'PERSON', '馬斯克'), (132, 135, 'ORG', ' 川普'), (269, 273, 'ORG', '，特斯拉')}"
fd63e066-c0d8-4e96-9046-dcf96157abde,"{(68, 70, 'GPE', '台灣'), (170, 172, 'PERSON', '拜登'), (175, 178, 'PERSON', '賀錦麗'), (49, 50, 'GPE', '台'), (50, 51, 'GPE', '美'), (12, 15, 'ORG', '總統府'), (197, 200, 'PERSON', '郭雅慧'), (207, 209, 'GPE', '台灣'), (119, 121, 'GPE', '台灣'), (238, 239, 'GPE', '台'), (40, 42, 'ORG', '國會'), (128, 130, 'GPE', '美國'), (74, 76, 'GPE', '美國'), (144, 147, 'ORG', '共和黨'), (191, 194, 'ORG', '總統府'), (109, 111, 'DATE', '昨日'), (106, 107, 'PERSON', '賴'), (290, 292, 'ORG', '國會'), (161, 163, 'PERSON', '范斯'), (63, 65, 'PERSON', '川普'), (58, 60, 'GPE', '美國'), (203, 206, 'DATE', '多年來'), (210, 212, 'GPE', '美國'), (142, 144, 'GPE', '美國'), (263, 264, 'GPE', '美'), (152, 154, 'PERSON', '川普'), (284, 286, 'GPE', '美國'), (184, 185, 'GPE', '台'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (262, 263, 'GPE', '台'), (19, 20, 'GPE', '日'), (239, 240, 'GPE', '美'), (34, 36, 'GPE', '美國')}"
abd7cb23-d11c-42e3-a82f-4d36159b447d,"{(198, 201, 'PERSON', '劉鏡清'), (87, 89, 'NORP', '美國'), (82, 83, 'GPE', '美'), (202, 205, 'PERSON', '郭智輝'), (0, 3, 'PERSON', ' 川普'), (274, 280, 'ORG', 'Google'), (151, 154, 'PERSON', ' 川普'), (410, 412, 'GPE', '美國'), (56, 58, 'PERSON', '川普'), (227, 229, 'GPE', '美國'), (402, 404, 'GPE', '大陸'), (23, 26, 'ORG', '台積電'), (235, 238, 'PERSON', '劉鏡清'), (50, 51, 'CARDINAL', '6'), (162, 164, 'GPE', '台灣'), (381, 384, 'PERCENT', '60%'), (5, 7, 'GPE', '美國'), (166, 168, 'GPE', '美國'), (100, 104, 'ORG', '經濟部長'), (194, 196, 'DATE', '昨日'), (242, 244, 'NORP', '美方'), (375, 379, 'GPE', '中國大陸'), (245, 248, 'ORG', '台積電'), (137, 139, 'GPE', '美國'), (264, 266, 'ORG', '輝達'), (178, 180, 'GPE', '台灣'), (45, 48, 'PERSON', '劉鏡清'), (189, 194, 'ORG', '經濟委員會'), (104, 107, 'PERSON', '郭智輝'), (329, 335, 'GPE', '美國亞利桑納'), (270, 273, 'ORG', '英特爾'), (78, 81, 'ORG', '台積電'), (357, 360, 'PERSON', '劉鏡清'), (267, 269, 'ORG', '超微'), (322, 325, 'ORG', '台積電'), (261, 263, 'ORG', '高通'), (40, 43, 'ORG', '國發會'), (111, 114, 'ORG', '台積電'), (186, 189, 'ORG', '立法院'), (339, 341, 'NORP', '美國'), (413, 417, 'GPE', '中國大陸'), (351, 354, 'PERSON', ' 川普'), (426, 427, 'CARDINAL', '兩'), (390, 393, 'PERCENT', '10%')}"
287c22eb-6cc6-4137-b043-37feaad75fff,"{(165, 168, 'ORG', '英特爾'), (376, 379, 'ORG', '台積電'), (358, 360, 'PERCENT', '3%'), (648, 652, 'ORG', '川普政府'), (413, 414, 'CARDINAL', '二'), (788, 791, 'PERSON', '，川普'), (27, 30, 'ORG', '台積電'), (481, 484, 'ORG', '台積電'), (65, 68, 'ORG', '台積電'), (146, 148, 'GPE', '美國'), (501, 503, 'PERSON', '川普'), (181, 184, 'ORG', '英特爾'), (338, 340, 'NORP', '美股'), (526, 529, 'ORG', '台積電'), (115, 118, 'PERSON', '張忠謀'), (753, 755, 'PERSON', '川普'), (344, 346, 'PERSON', '川普'), (327, 333, 'ORG', '台積電ADR'), (307, 312, 'CARDINAL', '1,327'), (403, 406, 'ORG', '台積電'), (214, 217, 'ORG', '英特爾'), (556, 558, 'ORDINAL', '第四'), (445, 447, 'GPE', '美國'), (614, 616, 'ORDINAL', '第二'), (518, 520, 'ORG', '白宮'), (384, 385, 'CARDINAL', '四'), (83, 84, 'CARDINAL', '四'), (7, 9, 'ORG', '白宮'), (271, 277, 'MONEY', '1,060元'), (288, 293, 'CARDINAL', '7,740'), (70, 75, 'PRODUCT', '川普2.0'), (654, 657, 'ORG', '台積電'), (807, 810, 'PERSON', '張忠謀'), (802, 804, 'GPE', '美國'), (247, 249, 'PERSON', '川普'), (138, 140, 'PERSON', '川普'), (514, 515, 'CARDINAL', '二'), (13, 18, 'PRODUCT', '川普2.0'), (3, 4, 'CARDINAL', '二'), (109, 112, 'ORG', '台積電'), (266, 269, 'MONEY', '10元'), (604, 607, 'ORG', '台積電'), (53, 56, 'ORG', '台積電'), (625, 628, 'ORG', '台積電'), (573, 576, 'PERSON', '，川普'), (703, 709, 'ORG', '美國聯邦中央'), (32, 34, 'GPE', '美國'), (242, 243, 'CARDINAL', '6'), (434, 436, 'GPE', '美國'), (244, 245, 'GPE', '日'), (660, 662, 'GPE', '美國'), (674, 677, 'ORG', '台積電'), (203, 205, 'ORG', '超微'), (774, 777, 'PERSON', '張忠謀'), (748, 751, 'ORG', '台積電'), (460, 461, 'CARDINAL', '四'), (322, 325, 'CARDINAL', '610'), (367, 372, 'PRODUCT', '川普2.0'), (206, 209, 'ORG', '邁威爾')}"
18ebf949-f27a-4fd3-a8ed-aca72a354e43,"{(1049, 1051, 'PERSON', '拜登'), (788, 793, 'DATE', '2018年'), (1133, 1135, 'LOC', '兩岸'), (777, 779, 'GPE', '美國'), (660, 661, 'GPE', '美'), (945, 947, 'PERSON', '川普'), (414, 416, 'GPE', '大陸'), (209, 211, 'PERSON', '拜登'), (857, 859, 'PERSON', '川普'), (462, 464, 'ORDINAL', '第一'), (451, 453, 'PERSON', '川普'), (46, 48, 'GPE', '窮州'), (1100, 1102, 'GPE', '美國'), (1209, 1211, 'LOC', '兩岸'), (632, 634, 'ORG', '川普'), (561, 563, 'GPE', '美國'), (1233, 1235, 'PERSON', '川普'), (508, 511, 'PERCENT', '10%'), (917, 919, 'GPE', '美國'), (1140, 1142, 'GPE', '美國'), (1124, 1126, 'LOC', '兩岸'), (531, 538, 'LAW', '川普互惠貿易法'), (926, 929, 'GPE', '墨西哥'), (667, 669, 'GPE', '台灣'), (352, 355, 'PERSON', ' 川普'), (681, 683, 'GPE', '台灣'), (269, 271, 'PERSON', '川普'), (1111, 1112, 'GPE', '台'), (1096, 1098, 'PERSON', '拜登'), (1130, 1132, 'PERSON', '川普'), (697, 699, 'ORDINAL', '第二'), (910, 914, 'GPE', '中國大陸'), (1219, 1220, 'CARDINAL', '兩'), (1204, 1208, 'ORG', '川普政府'), (1075, 1079, 'GPE', '中國大陸'), (882, 884, 'PERSON', '拜登'), (768, 770, 'PERSON', '川普'), (879, 881, 'PERSON', '川普'), (686, 690, 'CARDINAL', '四分之一'), (724, 726, 'ORG', '川普'), (975, 977, 'GPE', '美國'), (366, 368, 'GPE', '美國'), (717, 719, 'GPE', '美國'), (384, 387, 'ORG', '川普會'), (967, 970, 'GPE', '墨西哥'), (1112, 1113, 'GPE', '美'), (891, 893, 'PERSON', '拜登'), (780, 782, 'GPE', '台灣'), (1287, 1298, 'ORG', '中經院區域發展研究中心'), (151, 153, 'PERSON', '拜登'), (844, 846, 'ORDINAL', '第八'), (175, 178, 'PERSON', '賀錦麗'), (461, 462, 'GPE', '中'), (670, 672, 'GPE', '美國'), (691, 693, 'GPE', '美國'), (393, 397, 'GPE', '中國大陸'), (199, 201, 'PERSON', '拜登'), (578, 586, 'ORG', ' 川普關稅政策會'), (285, 287, 'PERSON', '川普'), (460, 461, 'GPE', '美'), (1236, 1238, 'LOC', '兩岸'), (1113, 1117, 'DATE', '21世紀'), (807, 813, 'MONEY', '478億美元'), (123, 125, 'GPE', '美國'), (830, 833, 'ORDINAL', '第13'), (341, 344, 'PERSON', '賀錦麗'), (1060, 1062, 'PERSON', '川普'), (655, 657, 'GPE', '美國'), (137, 140, 'PERSON', '賀錦麗'), (484, 488, 'GPE', '中國大陸'), (1016, 1019, 'DATE', '近年來'), (1192, 1194, 'LOC', '兩岸'), (738, 740, 'GPE', '美國'), (661, 662, 'GPE', '中'), (453, 455, 'ORDINAL', '第一'), (1038, 1040, 'ORG', '拜登'), (1034, 1037, 'PERSON', ' 川普'), (492, 495, 'PERCENT', '60％'), (313, 315, 'PERSON', '川普'), (1066, 1068, 'GPE', '美國'), (377, 379, 'LOC', '兩岸'), (161, 163, 'PERSON', '川普'), (39, 42, 'PERSON', '，川普'), (238, 241, 'PERSON', '賀錦麗'), (1021, 1024, 'GPE', '墨西哥'), (32, 34, 'GPE', '富州'), (191, 193, 'PERSON', '拜登'), (1091, 1094, 'ORG', '川普會'), (821, 823, 'GPE', '韓國'), (794, 800, 'MONEY', '152億美元'), (25, 28, 'PERSON', '賀錦麗'), (500, 502, 'GPE', '美國'), (512, 515, 'PERCENT', '20%'), (1272, 1274, 'GPE', '台灣'), (29, 31, 'GPE', '大州'), (1251, 1252, 'CARDINAL', '兩'), (804, 806, 'DATE', '去年'), (1045, 1047, 'GPE', '大陸'), (43, 45, 'GPE', '小州'), (828, 830, 'GPE', '美國'), (981, 985, 'PERCENT', '100％'), (1156, 1159, 'ORG', '。川普'), (471, 474, 'ORG', ' 川普'), (824, 826, 'GPE', '台灣'), (962, 964, 'GPE', '美國'), (263, 266, 'PERSON', '賀錦麗'), (359, 361, 'GPE', '台灣'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (18, 20, 'ORG', '白宮'), (80, 82, 'PERSON', '川普'), (695, 697, 'GPE', '台灣'), (12, 14, 'PERSON', '川普'), (446, 448, 'GPE', '大陸')}"
158754fb-95f8-4c66-adad-6dad0f666771,"{(101, 116, 'ORG', 'Morning Consult'), (132, 134, 'PERSON', '拜登'), (355, 358, 'PERSON', ' 川普'), (165, 168, 'PERSON', ' 川普'), (243, 246, 'PERCENT', '44%'), (78, 81, 'PERSON', '，川普'), (313, 320, 'PERCENT', '3.8個百分點'), (235, 237, 'GPE', '美國'), (301, 303, 'GPE', '美國'), (152, 155, 'PERCENT', '50%'), (128, 130, 'GPE', '美國'), (401, 403, 'PERSON', '川普'), (177, 179, 'GPE', '美國'), (295, 300, 'CARDINAL', '1,113'), (220, 226, 'ORG', 'YouGov'), (16, 18, 'GPE', '美國'), (227, 230, 'DATE', '10月'), (2, 4, 'GPE', '美國'), (141, 144, 'PERCENT', '500'), (156, 158, 'DATE', '今年'), (161, 164, 'PERCENT', '24%'), (282, 291, 'DATE', '10月17-19日'), (121, 128, 'DATE', '2021年1月')}"
05343dd2-7d7e-4506-af11-7a5f3e966bcc,"{(487, 492, 'ORG', '川普貿易戰'), (529, 537, 'PERCENT', '1.27個百分點'), (540, 542, 'DATE', '5日'), (116, 118, 'DATE', '本周'), (523, 526, 'DATE', '9月前'), (4, 6, 'DATE', '5日'), (51, 55, 'ORG', '英國央行'), (435, 438, 'PERSON', 'Fed'), (667, 669, 'DATE', '年底'), (457, 459, 'DATE', '5日'), (2, 4, 'PERSON', '川普'), (378, 380, 'PERSON', '川普'), (642, 647, 'DATE', '未來幾個月'), (329, 331, 'DATE', '本周'), (587, 589, 'DATE', '6日'), (343, 346, 'ORG', 'Fed'), (503, 506, 'ORG', 'ECB'), (655, 660, 'ORG', '德意志銀行'), (142, 146, 'PERCENT', '4.5%'), (351, 353, 'PERSON', '川普'), (545, 553, 'PERCENT', '1.16個百分點'), (56, 59, 'ORG', 'BOE'), (85, 90, 'MONEY', '歐元兌美元'), (622, 630, 'MONEY', '1.2841美元'), (67, 69, 'LOC', '歐元'), (199, 201, 'PERSON', '川普'), (460, 467, 'PERCENT', '1.1個百分點'), (569, 573, 'ORG', '英國央行'), (113, 116, 'ORG', 'Fed'), (348, 350, 'PERSON', '鮑爾'), (600, 608, 'MONEY', '1.0704美元'), (616, 620, 'PERCENT', '1.5%'), (673, 679, 'MONEY', '1.03美元'), (167, 170, 'ORG', 'Fed'), (147, 152, 'PERCENT', '4.75%'), (162, 164, 'QUANTITY', '1碼'), (408, 411, 'ORG', 'Fed'), (447, 452, 'PERCENT', '1個百分點'), (371, 373, 'DATE', '明年'), (22, 25, 'ORG', '聯準會'), (72, 74, 'DATE', '6日'), (595, 599, 'PERCENT', '2.1%'), (477, 480, 'LOC', '歐元區'), (441, 444, 'DATE', '9月前'), (254, 257, 'ORG', 'Fed'), (128, 130, 'QUANTITY', '1碼'), (46, 49, 'ORG', 'ECB'), (521, 523, 'DATE', '明年'), (439, 441, 'DATE', '明年'), (498, 502, 'ORG', '歐洲央行'), (153, 156, 'DATE', '12月'), (281, 283, 'GPE', '美國'), (70, 72, 'GPE', '英鎊'), (222, 244, 'ORG', '東京Asset Management One'), (41, 45, 'ORG', '歐洲央行'), (573, 575, 'DATE', '明年'), (26, 29, 'ORG', 'Fed')}"
70aedcf6-f08d-4f10-be45-1d706e2e1e26,"{(372, 377, 'DATE', '20世紀末'), (443, 445, 'GPE', '美國'), (341, 357, 'ORG', 'American Compass'), (493, 499, 'ORG', '達特茅斯學院'), (581, 583, 'PERSON', '川普'), (336, 339, 'ORG', '保守派'), (226, 228, 'GPE', '美國'), (179, 181, 'GPE', '美國'), (151, 154, 'PERCENT', '10%'), (79, 82, 'PERSON', '若川普'), (591, 600, 'PERSON', 'Akin Gump'), (285, 287, 'PERSON', '川普'), (360, 362, 'PERSON', '凱斯'), (364, 367, 'PERSON', '，川普'), (11, 13, 'ORDINAL', '第一'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (189, 195, 'DATE', '1930年代'), (465, 470, 'DATE', '2023年'), (483, 485, 'GPE', '美國'), (505, 507, 'PERSON', '厄文'), (155, 157, 'PERCENT', '20'), (478, 481, 'PERCENT', '17%'), (540, 542, 'PERSON', '川普'), (137, 140, 'PERSON', '若川普'), (603, 606, 'PERSON', '威廉斯'), (45, 47, 'GPE', '美國'), (171, 174, 'PERCENT', '60%'), (460, 464, 'PERCENT', '1.5%'), (454, 459, 'DATE', '2016年'), (471, 475, 'PERCENT', '2.3%'), (423, 426, 'PERSON', '若川普'), (627, 629, 'PERSON', '川普'), (243, 245, 'GPE', '美國'), (161, 165, 'GPE', '中國大陸'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (329, 331, 'PERSON', '川普'), (202, 204, 'GPE', '美國')}"
af21a5d5-9fd3-470f-9a94-9a161dd17a89,"{(152, 153, 'CARDINAL', '五'), (20, 22, 'PERSON', '川普'), (141, 143, 'PERSON', '川普'), (355, 357, 'ORDINAL', '第二'), (452, 456, 'PERCENT', '120%'), (899, 915, 'ORG', 'Mohamed El-Erian'), (46, 47, 'CARDINAL', '五'), (26, 28, 'ORG', '白宮'), (175, 177, 'PERSON', '川普'), (605, 607, 'ORDINAL', '第四'), (738, 741, 'ORG', '聯準會'), (715, 717, 'ORDINAL', '第五'), (408, 410, 'PERCENT', '6%'), (172, 174, 'ORDINAL', '第一'), (568, 570, 'ORDINAL', '第三'), (863, 865, 'GPE', '美國'), (613, 615, 'GPE', '美國'), (24, 25, 'CARDINAL', '二'), (6, 8, 'ORG', '國會'), (916, 920, 'ORG', '安聯集團'), (436, 438, 'PERCENT', '6%'), (674, 676, 'GPE', '美國'), (742, 745, 'ORG', 'Fed'), (927, 933, 'ORG', '英國金融時報'), (808, 810, 'NORP', '美股'), (778, 783, 'DATE', '2016年'), (411, 413, 'PERCENT', '8%'), (571, 573, 'PERSON', '川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (384, 387, 'DATE', '近三年'), (382, 384, 'GPE', '美國'), (764, 769, 'PERSON', '殷鑑。川普'), (840, 842, 'PERSON', '川普'), (34, 36, 'GPE', '美國')}"
5c14dc4c-c147-4533-9daa-7eb2b3a50bfd,"{(443, 445, 'GPE', '美國'), (303, 307, 'PERCENT', '100%'), (175, 178, 'PERCENT', '21%'), (8, 11, 'PERSON', '川普矢'), (138, 141, 'ORG', '聯準會'), (758, 760, 'ORG', '川普'), (602, 604, 'GPE', '美國'), (271, 275, 'GPE', '中國大陸'), (280, 283, 'PERCENT', '60%'), (182, 184, 'GPE', '美國'), (256, 259, 'PERCENT', '10%'), (363, 365, 'PERSON', '川普'), (767, 771, 'DATE', '未來十年'), (370, 372, 'ORDINAL', '第一'), (643, 645, 'ORG', '華府'), (153, 156, 'PERSON', ' 川普'), (326, 329, 'PERSON', ' 川普'), (452, 454, 'PERSON', '川普'), (666, 669, 'PERSON', '洛芙莉'), (142, 145, 'ORG', 'Fed'), (42, 44, 'GPE', '美國'), (260, 263, 'PERCENT', '20%'), (566, 570, 'PERSON', '提迪斯契'), (658, 662, 'ORG', 'PIIE'), (192, 195, 'PERCENT', '15%'), (478, 480, 'PERSON', '川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (73, 75, 'NORP', '美國'), (424, 427, 'PERSON', ' 川普'), (572, 574, 'PERSON', '川普'), (765, 767, 'GPE', '美國'), (495, 499, 'DATE', '20世紀'), (406, 408, 'GPE', '美國'), (776, 782, 'MONEY', '5.8兆美元'), (583, 585, 'GPE', '美國'), (742, 751, 'ORG', '賓州大學華頓商學院')}"
f5f340d6-0e7f-410e-bd53-6d115499b01c,"{(396, 401, 'DATE', '2025年'), (295, 297, 'PERSON', '川普'), (145, 149, 'ORG', '，特斯拉'), (189, 191, 'PERSON', '川普'), (153, 156, 'GPE', '墨西哥'), (273, 276, 'ORG', 'IRA'), (124, 127, 'ORG', '。川普'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (164, 165, 'GPE', '美'), (81, 83, 'PERSON', '川普'), (232, 234, 'GPE', '美國'), (348, 350, 'ORG', '川普'), (259, 262, 'PERSON', '。川普'), (76, 78, 'PERSON', '墨菲'), (308, 314, 'ORG', 'Humana'), (193, 195, 'GPE', '美國'), (135, 138, 'GPE', '墨西哥'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (423, 425, 'GPE', '美國'), (112, 114, 'ORG', '福特'), (168, 171, 'PERSON', '馬斯克'), (219, 222, 'PERSON', '，川普'), (405, 407, 'PERSON', '川普')}"
eb4c925d-cff6-45f3-8551-2d582f716078,"{(31, 33, 'ORG', '國會'), (556, 559, 'PERCENT', '60%'), (1007, 1010, 'PERSON', '川普若'), (229, 232, 'PERCENT', '20%'), (724, 726, 'ORDINAL', '第三'), (287, 290, 'PERSON', '賀錦麗'), (242, 245, 'DATE', '40年'), (617, 624, 'PERCENT', '0.5個百分點'), (727, 729, 'PERSON', '川普'), (573, 574, 'GPE', '美'), (15, 17, 'PERSON', '川普'), (579, 584, 'DATE', '2028年'), (25, 28, 'ORG', '共和黨'), (1246, 1248, 'NORP', '美國'), (1147, 1149, 'PERSON', '川普'), (1040, 1042, 'PERSON', '川普'), (459, 461, 'PERSON', '川普'), (644, 646, 'GPE', '美國'), (561, 563, 'ORG', '彭博'), (627, 629, 'GPE', '美國'), (152, 154, 'NORP', '美國'), (836, 838, 'PERSON', '川普'), (148, 152, 'DATE', '近三年來'), (19, 20, 'CARDINAL', '二'), (1508, 1510, 'PERSON', '川普'), (6, 8, 'ORG', '國會'), (506, 508, 'GPE', '美國'), (1018, 1022, 'DATE', '未來十年'), (827, 829, 'ORDINAL', '第四'), (1180, 1182, 'PERSON', '川普'), (452, 454, 'ORG', '國會'), (664, 666, 'GPE', '台灣'), (80, 83, 'ORG', '民主黨'), (47, 49, 'GPE', '美國'), (385, 391, 'DATE', '2026年底'), (984, 986, 'ORDINAL', '第五'), (1436, 1438, 'ORDINAL', '第一'), (1230, 1232, 'DATE', '6日'), (500, 502, 'ORDINAL', '第二'), (790, 793, 'ORG', '聯準會'), (277, 284, 'WORK_OF_ART', '諾貝爾經濟學獎'), (774, 776, 'GPE', '美國'), (676, 678, 'NORP', '美國'), (173, 175, 'NORP', '美國'), (586, 588, 'NORP', '美國'), (546, 548, 'NORP', '中國'), (960, 962, 'GPE', '美國'), (33, 34, 'CARDINAL', '兩'), (659, 661, 'GPE', '美國'), (997, 1004, 'ORG', '聯邦預算委員會'), (1022, 1024, 'GPE', '美國'), (21, 23, 'ORG', '白宮'), (888, 890, 'PERSON', '川普'), (1481, 1483, 'GPE', '川普'), (503, 505, 'PERSON', '川普'), (1383, 1386, 'PERSON', '。川普'), (1032, 1039, 'MONEY', '7.75兆美元'), (374, 380, 'LAW', '減稅與就業法'), (1232, 1234, 'PERSON', '川普'), (941, 943, 'GPE', '美國'), (1104, 1107, 'ORG', 'Fed'), (220, 222, 'DATE', '四年'), (259, 261, 'PERCENT', '7%'), (444, 447, 'ORG', '共和黨'), (325, 328, 'PERSON', ' 川普'), (807, 809, 'PERSON', '川普'), (794, 797, 'ORG', 'Fed'), (1485, 1487, 'ORG', '白宮'), (604, 608, 'PERCENT', '1.3%'), (920, 922, 'PERSON', '拜登'), (215, 217, 'PERSON', '拜登'), (454, 455, 'CARDINAL', '兩'), (249, 251, 'PERSON', '川普'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (541, 544, 'PERCENT', '20%'), (274, 276, 'CARDINAL', '23'), (1354, 1359, 'ORG', '川普2.0'), (1273, 1276, 'ORG', 'Fed')}"
f6d8f1d2-da90-461d-8e70-53e5e8fab7ff,"{(388, 392, 'ORG', ' 特斯拉'), (496, 501, 'DATE', '未來幾個月'), (199, 202, 'TIME', '四分鐘'), (209, 214, 'ORG', 'Space'), (293, 295, 'PERSON', '川普'), (43, 46, 'ORG', '特斯拉'), (120, 122, 'PERSON', '川普'), (251, 254, 'ORG', '共和黨'), (7, 10, 'PERSON', '馬斯克'), (396, 403, 'ORG', 'Wedbush'), (483, 486, 'ORG', '特斯拉'), (381, 382, 'CARDINAL', '一'), (423, 425, 'PERSON', '川普'), (182, 185, 'PERSON', '馬斯克'), (139, 142, 'PERSON', ' 川普'), (462, 464, 'PERSON', '川普'), (191, 193, 'PERSON', '川普'), (301, 303, 'DATE', '5日'), (449, 452, 'ORG', '特斯拉'), (413, 416, 'ORG', '特斯拉'), (261, 267, 'MONEY', '1.3億美元'), (236, 240, 'PRODUCT', ' 特斯拉'), (406, 409, 'PERSON', '艾夫斯'), (48, 50, 'DATE', '6日'), (315, 322, 'ORG', '政治行動委員會'), (55, 58, 'PERCENT', '14%'), (521, 527, 'MONEY', '1.5兆美元'), (179, 181, 'PERSON', '埃隆'), (134, 138, 'MONEY', '1兆美元'), (514, 518, 'MONEY', '1兆美元'), (195, 198, 'PERSON', '馬斯克'), (417, 420, 'ORG', '馬斯克'), (36, 38, 'GPE', '川普'), (374, 376, 'PERSON', '川普'), (296, 299, 'ORG', '共和黨'), (434, 436, 'GPE', '美國'), (534, 544, 'MONEY', '7,878.8億美元'), (126, 129, 'ORG', '特斯拉'), (340, 343, 'DATE', '兩年後'), (17, 20, 'ORG', '共和黨'), (88, 92, 'CARDINAL', '數一數二'), (154, 157, 'PERSON', '馬斯克'), (243, 245, 'DATE', '今年'), (83, 85, 'PERSON', '川普')}"
822e5927-ba96-4172-aa47-a51cd0860802,"{(228, 230, 'PERSON', '韓森'), (124, 128, 'PERCENT', '1.7%'), (140, 142, 'GPE', '倫敦'), (15, 17, 'ORG', '白宮'), (239, 241, 'PERSON', '川普'), (115, 117, 'DATE', '6日'), (154, 157, 'GPE', '芝加哥'), (555, 557, 'LOC', '中東'), (527, 530, 'GPE', '以色列'), (452, 456, 'ORG', '川普政府'), (165, 169, 'PERCENT', '1.4%'), (395, 397, 'PERSON', '川普'), (437, 439, 'PERSON', '川普'), (98, 105, 'ORG', '布蘭特原油期貨'), (142, 145, 'DATE', '3個月'), (444, 448, 'GPE', '中國大陸'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (415, 419, 'GPE', '中國大陸'), (66, 68, 'DATE', '6日'), (533, 535, 'GPE', '伊朗'), (478, 480, 'GPE', '伊朗'), (521, 523, 'PERSON', '川普'), (354, 357, 'PERCENT', '60%'), (216, 221, 'ORG', ' 盛寶銀行'), (584, 586, 'GPE', '北京'), (596, 598, 'GPE', '美國'), (459, 461, 'GPE', '伊朗'), (493, 506, 'ORG', 'MST Marquee公司'), (513, 517, 'PERSON', '卡沃尼克'), (379, 388, 'ORG', ' 蘭格鋼鐵研究中心'), (485, 489, 'CARDINAL', '130萬'), (361, 363, 'GPE', '中國'), (391, 393, 'PERSON', '葛昕'), (400, 402, 'GPE', '中國'), (333, 335, 'GPE', '美國'), (106, 109, 'ORG', '西德州'), (346, 350, 'GPE', '中國大陸'), (275, 279, 'GPE', '中國大陸'), (255, 257, 'GPE', '中國'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (91, 95, 'ORG', '彭博資訊'), (151, 153, 'PERCENT', '2%'), (135, 139, 'PERCENT', '0.7%'), (574, 576, 'PERSON', '川普'), (77, 79, 'ORG', '川普'), (177, 179, 'PERSON', '川普')}"
fb8e387e-7777-45a8-9bef-72833a2f7b22,"{(112, 115, 'PERSON', '，川普'), (396, 398, 'PERCENT', '1%'), (11, 13, 'PERSON', '川普'), (305, 309, 'PERCENT', '0.6%'), (366, 368, 'NORP', '亞洲'), (334, 336, 'DATE', '6日'), (246, 248, 'DATE', '6日'), (300, 302, 'DATE', '6日'), (355, 364, 'MONEY', '20.8072披索'), (415, 416, 'CARDINAL', '6'), (24, 26, 'DATE', '6日'), (17, 19, 'ORG', '白宮'), (33, 36, 'DATE', '四個月'), (3, 6, 'ORG', '共和黨'), (252, 257, 'MONEY', '105.4'), (136, 139, 'PERSON', ' 川普'), (370, 372, 'DATE', '6日'), (319, 322, 'GPE', '墨西哥'), (69, 72, 'GPE', '墨西哥'), (424, 428, 'DATE', '近三個月'), (339, 342, 'DATE', '三個月'), (350, 354, 'PERCENT', '3.3%'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (89, 93, 'ORG', '亞洲央行'), (145, 147, 'GPE', '美國')}"
8f0115ce-2f07-453c-94d0-97cb29b35118,"{(474, 476, 'NORP', '美股'), (302, 307, 'DATE', '12月之前'), (889, 899, 'PERSON', 'Carol Kong'), (239, 241, 'PERSON', '川普'), (739, 741, 'GPE', '中國'), (400, 402, 'PERSON', '川普'), (149, 151, 'ORG', '國會'), (160, 163, 'PERCENT', '500'), (538, 542, 'ORG', ' 策略師'), (730, 732, 'LOC', '亞洲'), (775, 777, 'PERSON', '川普'), (793, 795, 'GPE', '印度'), (955, 956, 'GPE', '美'), (715, 718, 'PERSON', '泰戴爾'), (786, 788, 'GPE', '台灣'), (783, 785, 'GPE', '印度'), (265, 279, 'PERSON', 'Dubravko Lakos'), (513, 516, 'PERSON', '威爾森'), (26, 27, 'ORG', '眾'), (374, 377, 'PERSON', '，川普'), (572, 574, 'NORP', '美股'), (257, 264, 'PERSON', '拉寇斯-布賈斯'), (8, 10, 'PERSON', '川普'), (220, 222, 'NORP', '美股'), (144, 147, 'ORG', '共和黨'), (413, 416, 'ORG', '共和黨'), (901, 904, 'PERSON', '，川普'), (676, 678, 'PERSON', '川普'), (869, 886, 'ORG', 'Commonwealth Bank'), (74, 78, 'ORG', '亞洲貨幣'), (416, 421, 'DATE', '2017年'), (581, 585, 'DATE', '未來一年'), (132, 134, 'ORG', '高盛'), (966, 968, 'DATE', '今年'), (644, 646, 'ORG', '川普'), (12, 13, 'CARDINAL', '二'), (547, 549, 'ORG', '川普'), (14, 16, 'ORG', '白宮'), (490, 492, 'DATE', '年底'), (956, 957, 'GPE', '中'), (250, 254, 'ORG', '摩根大通'), (59, 61, 'NORP', '美股'), (45, 49, 'ORG', '川普交易'), (153, 154, 'CARDINAL', '兩'), (867, 869, 'NORP', '澳洲'), (706, 708, 'NORP', '澳洲'), (165, 167, 'PERCENT', '3%'), (505, 510, 'ORG', '摩根士丹利'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (136, 139, 'PERSON', '，川普'), (210, 214, 'ORG', '川普交易'), (280, 285, 'PERSON', 'Bujas'), (495, 497, 'NORP', '美股'), (17, 20, 'ORG', '共和黨'), (90, 93, 'PERSON', '，川普'), (565, 569, 'GPE', '瑞士隆奧'), (113, 115, 'LOC', '亞洲'), (609, 611, 'GPE', '美國'), (722, 724, 'PERSON', '川普'), (397, 399, 'ORDINAL', '第三'), (752, 762, 'ORG', '香港信安資產管理公司'), (843, 845, 'GPE', '南韓'), (810, 812, 'GPE', '台灣'), (769, 771, 'PERSON', '辛格'), (852, 853, 'GPE', '美'), (658, 662, 'GPE', '中國大陸'), (679, 683, 'GPE', '中國大陸')}"
bd160a90-baee-4a13-ad8c-5d89bc97c4b0,"{(343, 345, 'ORG', '央行'), (24, 25, 'GPE', '非'), (217, 221, 'DATE', '近一個月'), (270, 272, 'DATE', '昨天'), (130, 134, 'CARDINAL', '2.07'), (100, 104, 'ORG', '中央銀行'), (243, 245, 'PERSON', '川普'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (10, 12, 'ORG', '白宮'), (70, 75, 'MONEY', '10億美元'), (192, 197, 'MONEY', '2.07角'), (19, 21, 'DATE', '6日'), (326, 331, 'MONEY', '2.74角'), (154, 156, 'DATE', '一日'), (52, 54, 'PERSON', '川普'), (137, 144, 'MONEY', '32.175元'), (124, 125, 'CARDINAL', '6'), (208, 215, 'MONEY', '32.175元'), (25, 26, 'GPE', '美'), (199, 202, 'DATE', '近一年'), (158, 167, 'MONEY', '28.985億美元'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (314, 321, 'MONEY', '32.242元'), (303, 306, 'MONEY', '32元'), (186, 188, 'DATE', '昨天')}"
0d912dc7-4635-44ab-a744-b721fa381caa,"{(151, 156, 'ORG', '華爾街日報'), (205, 208, 'CARDINAL', '270'), (231, 234, 'PERSON', '。川普'), (1127, 1135, 'MONEY', '75,000美元'), (393, 396, 'CARDINAL', '218'), (422, 425, 'DATE', '四年前'), (652, 657, 'ORG', '歐盟執委會'), (1160, 1163, 'PERCENT', '22%'), (694, 698, 'PERSON', '內唐亞胡'), (161, 165, 'ORG', 'CNBC'), (141, 144, 'CARDINAL', '105'), (821, 823, 'PERCENT', '3%'), (1085, 1089, 'PERCENT', '4.5%'), (273, 276, 'ORG', '民主黨'), (918, 920, 'GPE', '美國'), (573, 576, 'TIME', '幾分鐘'), (578, 581, 'ORG', '特斯拉'), (978, 983, 'PERCENT', '4.44%'), (1260, 1268, 'ORG', '丹麥風能巨擘沃旭'), (775, 777, 'DATE', '6日'), (1050, 1053, 'PERSON', '布蘭納'), (1297, 1300, 'PERCENT', '13%'), (303, 305, 'CARDINAL', '51'), (22, 24, 'ORG', '白宮'), (109, 111, 'PERCENT', '2%'), (87, 89, 'DATE', '6日'), (674, 676, 'GPE', '英國'), (939, 944, 'PERCENT', '4.67%'), (841, 849, 'ORG', '川普媒體科技集團'), (682, 684, 'GPE', '印度'), (379, 382, 'ORG', '民主黨'), (37, 42, 'ORG', '聯邦參議院'), (346, 349, 'ORG', 'Fed'), (120, 126, 'QUANTITY', '1,300點'), (861, 864, 'ORG', '特斯拉'), (1005, 1008, 'ORG', '聯準會'), (912, 914, 'DATE', '7月'), (486, 489, 'PERSON', ' 川普'), (293, 296, 'ORG', '共和黨'), (245, 248, 'ORG', '民主黨'), (867, 870, 'PERSON', '馬斯克'), (189, 192, 'CARDINAL', '277'), (1344, 1346, 'ORG', '彭博'), (431, 433, 'PERSON', '拜登'), (705, 709, 'DATE', '未來四年'), (1169, 1171, 'PERCENT', '8%'), (1071, 1074, 'DATE', '10年'), (898, 902, 'PERCENT', '1.8%'), (307, 309, 'DATE', '四年'), (177, 179, 'DATE', '6日'), (879, 882, 'ORG', '特斯拉'), (10, 15, 'DATE', '2024年'), (284, 288, 'GPE', '喬治亞州'), (240, 242, 'GPE', '賓州'), (750, 752, 'PERSON', '川普'), (1284, 1294, 'ORG', '維特斯（Vestas'), (462, 464, 'FAC', '華府'), (83, 85, 'GPE', '美國'), (266, 269, 'DATE', '四年前'), (717, 719, 'GPE', '美國'), (659, 663, 'PERSON', '范德萊恩'), (887, 890, 'PERCENT', '14%'), (69, 71, 'PERSON', '川普'), (184, 186, 'PERSON', '川普'), (277, 283, 'GPE', '北卡羅來納州'), (1056, 1058, 'GPE', '美國'), (1269, 1275, 'ORG', 'Orsted'), (1115, 1120, 'MONEY', '372美元'), (102, 103, 'CARDINAL', '三'), (299, 301, 'ORG', '參院'), (633, 635, 'PERSON', '川普'), (6, 8, 'PERSON', '川普'), (1177, 1179, 'GPE', '美國'), (711, 713, 'PERSON', '川普'), (836, 838, 'ORG', '川普'), (399, 400, 'CARDINAL', '一'), (20, 22, 'GPE', '二進'), (30, 33, 'ORG', '共和黨'), (1149, 1152, 'PERSON', '馬斯克'), (946, 951, 'DATE', '2020年'), (647, 649, 'PERSON', '川普'), (686, 688, 'PERSON', '莫迪'), (361, 364, 'ORG', '共和黨'), (933, 935, 'CARDINAL', '23'), (959, 962, 'DATE', '10年'), (383, 386, 'CARDINAL', '182'), (800, 802, 'ORG', '川普'), (742, 747, 'ORG', '華府新政局'), (1280, 1283, 'PERCENT', '14%'), (773, 775, 'NORP', '美股'), (419, 421, 'PERSON', '川普'), (850, 854, 'ORG', 'DJT）'), (1301, 1303, 'ORG', '川普'), (972, 974, 'CARDINAL', '16'), (342, 345, 'ORG', '聯準會'), (228, 231, 'PERSON', '賀錦麗'), (1390, 1392, 'PERSON', '川普'), (1096, 1100, 'PERCENT', '4.7%'), (217, 220, 'ORG', '民主黨'), (1370, 1373, 'ORG', '民主黨'), (623, 624, 'CARDINAL', '二'), (157, 160, 'ORG', 'CNN'), (833, 835, 'PERCENT', '2%'), (173, 175, 'GPE', '台灣'), (44, 49, 'ORG', '聯邦眾議院'), (490, 493, 'GPE', '棕櫚灘'), (372, 375, 'CARDINAL', '204'), (874, 876, 'ORG', '川普'), (1332, 1334, 'LOC', '歐洲'), (664, 667, 'GPE', '烏克蘭'), (1024, 1040, 'ORG', ' NatAlliance證券公司'), (584, 587, 'PERSON', '馬斯克'), (857, 860, 'PERCENT', '20%'), (689, 692, 'GPE', '以色列'), (365, 367, 'ORG', '眾院'), (984, 986, 'ORG', '川普'), (678, 681, 'PERSON', '施凱爾'), (181, 183, 'TIME', '9時'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (1361, 1363, 'ORG', '眾院'), (1109, 1111, 'PERCENT', '9%'), (826, 829, 'PERCENT', '500'), (669, 673, 'PERSON', '澤倫斯基')}"
ed10a05b-4359-41d1-96c3-d5eeb32ef54b,"{(41, 47, 'ORG', 'ＣＯＰ29）'), (126, 128, 'GPE', '美國'), (214, 216, 'PERSON', '川普'), (307, 309, 'PERSON', '川普'), (278, 281, 'PERSON', '劉哲良'), (229, 232, 'PERSON', '賀錦麗'), (137, 139, 'PERSON', '川普'), (336, 339, 'ORG', '聯合國'), (113, 115, 'PERSON', '拜登'), (198, 200, 'PERSON', '拜登'), (22, 24, 'PERSON', '川普'), (296, 298, 'GPE', '美國'), (96, 97, 'GPE', '美'), (343, 346, 'PERSON', '劉哲良'), (370, 373, 'PERSON', '賀錦麗'), (11, 13, 'DATE', '今天'), (62, 65, 'PERSON', '賀錦麗'), (324, 326, 'GPE', '美國'), (85, 88, 'PERSON', ' 川普'), (106, 108, 'GPE', '巴黎'), (132, 134, 'GPE', '巴黎'), (260, 275, 'ORG', '中華經濟研究院綠色經濟研究中心'), (33, 40, 'ORG', '聯合國氣候大會'), (158, 160, 'GPE', '美國'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (187, 190, 'ORG', 'ＥＳＧ'), (350, 352, 'PERSON', '川普'), (238, 240, 'PERSON', '拜登'), (90, 92, 'ORDINAL', '第一')}"
207bda17-2b37-404e-a032-285428666ff3,"{(127, 129, 'GPE', '美國'), (81, 83, 'GPE', '美國'), (240, 242, 'GPE', '美國'), (94, 95, 'GPE', '美'), (117, 120, 'PERSON', '劉建國'), (99, 100, 'GPE', '美'), (112, 115, 'ORG', '民進黨'), (205, 206, 'GPE', '台'), (273, 278, 'PERCENT', '百分之六十'), (228, 231, 'ORG', '國發會'), (344, 346, 'PERSON', '川普'), (256, 258, 'GPE', '台灣'), (250, 252, 'PERSON', '川普'), (69, 72, 'ORG', '外交部'), (332, 336, 'ORG', '經濟部長'), (357, 360, 'PERSON', '若川普'), (365, 366, 'CARDINAL', '一'), (242, 245, 'ORG', '共和黨'), (11, 15, 'ORG', '行政院長'), (23, 24, 'GPE', '台'), (33, 35, 'GPE', '美方'), (269, 271, 'GPE', '中國'), (22, 23, 'GPE', '美'), (136, 139, 'PERSON', '卓榮泰'), (336, 339, 'PERSON', '郭智輝'), (288, 292, 'PERCENT', '百分之十'), (158, 160, 'GPE', '美國'), (170, 172, 'GPE', '美國'), (347, 349, 'GPE', '台灣'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (84, 86, 'GPE', '台灣'), (233, 236, 'PERSON', '劉鏡清'), (15, 18, 'PERSON', '卓榮泰'), (206, 207, 'GPE', '美'), (98, 99, 'GPE', '台'), (306, 308, 'GPE', '台灣'), (75, 78, 'PERSON', '劉永健')}"
2435b5ab-3614-4fbf-ac2d-aceca2d782b7,"{(191, 192, 'CARDINAL', '三'), (493, 495, 'GPE', '美國'), (42, 44, 'GPE', '日本'), (400, 402, 'PERSON', '川普'), (153, 156, 'PERSON', '龐培歐'), (263, 265, 'GPE', '美國'), (127, 130, 'GPE', '坎培拉'), (544, 546, 'GPE', '美國'), (185, 187, 'CARDINAL', '之一'), (4, 10, 'ORG', '印度外交部長'), (112, 114, 'ORG', '路透'), (190, 191, 'GPE', '美'), (36, 38, 'GPE', '印度'), (90, 92, 'GPE', '美國'), (381, 384, 'PERSON', '蘇杰生'), (528, 530, 'LOC', '歐洲'), (446, 447, 'GPE', '與'), (247, 249, 'PERSON', '拜登'), (230, 232, 'GPE', '澳洲'), (483, 485, 'LOC', '歐洲'), (536, 539, 'DATE', '十年前'), (17, 19, 'GPE', '美國'), (272, 274, 'NORP', '美國'), (241, 246, 'DATE', '二○二三年'), (585, 589, 'PERCENT', '百分之十'), (63, 67, 'LOC', '印太地區'), (33, 35, 'GPE', '美國'), (411, 413, 'GPE', '澳洲'), (324, 327, 'PERSON', '黃英賢'), (1, 3, 'GPE', '澳洲'), (387, 388, 'CARDINAL', '四'), (612, 614, 'GPE', '美國'), (462, 467, 'ORG', '華爾街日報'), (117, 123, 'ORG', '澳洲外交部長'), (447, 448, 'GPE', '美'), (375, 381, 'ORG', '印度外交部長'), (39, 41, 'GPE', '澳洲'), (123, 126, 'PERSON', '黃英賢'), (593, 597, 'GPE', '布魯塞爾'), (73, 75, 'LOC', '歐洲'), (571, 573, 'PERSON', '川普'), (188, 189, 'GPE', '澳'), (423, 425, 'GPE', '美國'), (298, 300, 'DATE', '九月'), (394, 399, 'DATE', '二○一七年'), (470, 472, 'LOC', '歐洲'), (189, 190, 'GPE', '英'), (10, 12, 'DATE', '五日'), (598, 600, 'ORG', '歐盟'), (145, 149, 'ORG', '川普政府'), (135, 137, 'GPE', '美國')}"
3d6b8b3d-5ab0-4aba-8700-d0944db6e24f,"{(10, 13, 'ORG', '共和黨'), (160, 162, 'GPE', '美國'), (328, 332, 'PERSON', '辛奇利夫'), (5, 7, 'DATE', '五日'), (88, 90, 'GPE', '賓州'), (383, 385, 'GPE', '賓州'), (276, 279, 'GPE', '賀錦麗'), (586, 589, 'CARDINAL', '八千萬'), (608, 610, 'CARDINAL', '一億'), (685, 688, 'GPE', '密西根'), (612, 614, 'DATE', '當年'), (618, 626, 'PERCENT', '百分之六十六點八'), (108, 110, 'GPE', '美國'), (596, 601, 'DATE', '二○二○年'), (44, 47, 'GPE', '賀錦麗'), (405, 407, 'GPE', '賓州'), (285, 288, 'NORP', '拉美裔'), (98, 101, 'PERSON', '賀錦麗'), (335, 339, 'GPE', '波多黎各'), (24, 25, 'CARDINAL', '四'), (280, 283, 'GPE', '艾倫鎮'), (273, 275, 'GPE', '賓州'), (76, 81, 'DATE', '二○二○年'), (18, 20, 'PERSON', '川普'), (380, 382, 'PERSON', '川普'), (231, 233, 'GPE', '賓州'), (714, 719, 'PERSON', '拉芬斯佩格'), (20, 22, 'DATE', '四日'), (256, 262, 'GPE', '北卡羅來納州'), (490, 493, 'PERSON', '賀錦麗'), (49, 51, 'GPE', '賓州'), (349, 356, 'PERSON', 'Fat Joe'), (239, 244, 'GPE', '威斯康辛州'), (251, 255, 'GPE', '喬治亞州'), (299, 302, 'PERSON', '川普和'), (639, 642, 'GPE', '密西根'), (745, 747, 'CARDINAL', '七成'), (209, 212, 'GPE', '搖擺州'), (699, 705, 'PERCENT', '百分之四十四'), (628, 632, 'CARDINAL', '一點五億'), (340, 342, 'GPE', '古巴'), (553, 555, 'GPE', '美國'), (30, 35, 'GPE', '卡羅來納州'), (137, 140, 'PERSON', '賀錦麗'), (245, 250, 'GPE', '亞利桑那州'), (113, 118, 'PERSON', '若川普勝出'), (357, 360, 'PERSON', '賀錦麗'), (575, 581, 'ORG', '佛羅里達大學'), (95, 97, 'PERSON', '川普'), (445, 447, 'PERSON', '川普'), (456, 460, 'ORG', ' ＮＰＲ'), (544, 546, 'PERSON', '川普'), (365, 368, 'NORP', '拉美裔'), (739, 742, 'TIME', '一小時'), (385, 387, 'GPE', '雷丁'), (263, 267, 'GPE', '內華達州'), (65, 67, 'GPE', '賓州'), (424, 426, 'PERSON', '川普'), (664, 666, 'DATE', '六日'), (234, 238, 'GPE', '密西根州'), (36, 38, 'GPE', '賓州'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (312, 316, 'GPE', '波多黎各'), (54, 57, 'GPE', '之夜鎮'), (303, 305, 'PERSON', '川普'), (680, 684, 'CARDINAL', '三百廿萬'), (145, 147, 'GPE', '美國'), (503, 506, 'PERSON', '賀錦麗'), (39, 43, 'GPE', '密西根州'), (499, 501, 'PERSON', '川普'), (645, 647, 'PERSON', '班森'), (707, 711, 'GPE', '喬治亞州')}"
14dbdd2b-74b0-4fc1-926c-dfd87ba94bf7,"{(146, 149, 'PERSON', '賀錦麗'), (353, 356, 'PERSON', '賀錦麗'), (418, 421, 'NORP', '民主黨'), (13, 17, 'TIME', '凌晨六時'), (18, 20, 'GPE', '台灣'), (445, 450, 'DATE', '十月卅一日'), (318, 322, 'ORG', '每日郵報'), (307, 309, 'DATE', '當天'), (357, 359, 'PERSON', '川普'), (219, 221, 'FAC', '白宮'), (476, 479, 'GPE', '共和黨'), (388, 391, 'ORG', '民主黨'), (11, 13, 'DATE', '五日'), (22, 28, 'TIME', '五日晚間七時'), (432, 437, 'GPE', ' 田納西州'), (172, 173, 'GPE', '美'), (558, 563, 'GPE', '科羅拉多州'), (50, 53, 'NORP', '美國人'), (136, 139, 'GPE', '民主黨'), (233, 236, 'ORG', '財政部'), (38, 40, 'DATE', '當日'), (443, 445, 'PERSON', '科恩'), (491, 497, 'ORG', ' Axios'), (505, 509, 'GPE', '俄勒岡州'), (342, 347, 'PERCENT', '百分之廿五'), (164, 168, 'WORK_OF_ART', '每日郵報'), (500, 504, 'GPE', '華盛頓州'), (510, 514, 'GPE', '內華達州'), (460, 462, 'PERSON', '川普'), (568, 575, 'ORG', '國民兵網路小組'), (77, 79, 'FAC', '白宮'), (455, 458, 'PERSON', '賀錦麗'), (85, 90, 'FAC', '賀錦麗官邸'), (227, 231, 'FAC', '賓州大道'), (80, 84, 'FAC', '國會大廈'), (437, 440, 'ORG', '民主黨'), (277, 279, 'DATE', '幾天'), (538, 548, 'GPE', '新墨西哥州桑多瓦爾縣'), (576, 581, 'GPE', '康乃狄克州'), (381, 386, 'PERCENT', '百分之廿二'), (121, 123, 'PERSON', '川普'), (368, 372, 'PERCENT', '百分之十'), (396, 398, 'ORG', '國會'), (62, 67, 'GPE', '華盛頓特區'), (128, 130, 'FAC', '國會'), (222, 224, 'FAC', '國會'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (7, 9, 'LOC', '美東'), (212, 217, 'GPE', '華盛頓特區'), (110, 119, 'DATE', '二○二一年一月六日'), (324, 335, 'ORG', 'JL Partners'), (405, 410, 'PERCENT', '百分之廿一')}"
4fc6795f-5c4c-4fe3-aaf9-380732249a69,"{(550, 559, 'DATE', '二○二一年一月六日'), (49, 52, 'PERSON', '賀錦麗'), (12, 14, 'DATE', '五日'), (324, 327, 'PERSON', '，川普'), (393, 396, 'ORG', '民主黨'), (138, 140, 'GPE', '美國'), (63, 64, 'ORDINAL', '首'), (81, 84, 'NORP', '南亞裔'), (338, 343, 'DATE', '二○二○年'), (117, 119, 'CARDINAL', '卅四'), (219, 222, 'LOC', '東海岸'), (58, 62, 'DATE', '二四八年'), (109, 111, 'GPE', '紐約'), (290, 296, 'CARDINAL', '逾七千八百萬'), (87, 90, 'PERSON', ' 川普'), (370, 373, 'ORG', '民主黨'), (436, 439, 'GPE', ' 川普'), (222, 223, 'CARDINAL', '兩'), (345, 349, 'NORP', '共和黨人'), (350, 353, 'DATE', '大選日'), (72, 74, 'NORP', '非裔'), (32, 33, 'CARDINAL', '五'), (468, 471, 'ORG', '民主黨'), (231, 235, 'GPE', '喬治亞州'), (379, 382, 'DATE', '四年前'), (56, 58, 'GPE', '美國'), (1, 6, 'DATE', '二○二四年'), (353, 355, 'DATE', '當天'), (563, 565, 'FAC', '國會'), (103, 108, 'DATE', '五個多月前'), (523, 528, 'DATE', '二○二○年'), (6, 8, 'GPE', '美國'), (502, 504, 'PERSON', '川普'), (559, 561, 'EVENT', '川粉'), (414, 418, 'NORP', '民主黨人'), (227, 230, 'GPE', '北卡州'), (18, 21, 'ORG', '美聯社')}"
8a0e6c1c-e02c-4351-9d60-8e7b87da21c8,"{(252, 255, 'DATE', '六月底'), (328, 329, 'CARDINAL', '一'), (628, 630, 'PERSON', '拜登'), (674, 677, 'GPE', '搖擺州'), (658, 661, 'PERSON', '馬斯克'), (176, 178, 'CARDINAL', '百萬'), (709, 710, 'CARDINAL', '一'), (485, 492, 'PERSON', '蜜雪兒．歐巴馬'), (653, 655, 'PERSON', '川普'), (631, 634, 'PERSON', '賀錦麗'), (747, 749, 'GPE', '賓州'), (577, 579, 'CARDINAL', '億萬'), (437, 439, 'PERSON', '川普'), (503, 506, 'PERSON', '蜜雪兒'), (404, 406, 'NORP', '海地'), (361, 363, 'PERSON', '川普'), (754, 757, 'PERSON', '馬斯克'), (199, 201, 'PERSON', '拜登'), (825, 828, 'PERSON', '馬斯克'), (161, 164, 'PERSON', '馬斯克'), (776, 781, 'ORG', '華盛頓郵報'), (146, 149, 'DATE', '川普天'), (311, 314, 'PERSON', ' 川普'), (268, 271, 'PERSON', '賀錦麗'), (216, 219, 'DATE', '半世紀'), (725, 727, 'GPE', '賓州'), (206, 209, 'PERSON', '賀錦麗'), (142, 145, 'ORG', '共和黨'), (236, 238, 'ORG', '白宮'), (495, 497, 'PERSON', '川普'), (567, 570, 'PERSON', ' 川普'), (601, 603, 'DATE', '七月'), (256, 258, 'PERSON', '川普'), (912, 914, 'GPE', '美國'), (607, 610, 'PERSON', '馬斯克'), (33, 35, 'GPE', '美國'), (249, 251, 'PERSON', '拜登'), (581, 584, 'PERSON', '馬斯克'), (762, 767, 'DATE', '選舉日當天'), (711, 715, 'MONEY', '百萬美元'), (323, 326, 'DATE', '七月初'), (597, 599, 'PERSON', '川普'), (850, 852, 'DATE', '今年'), (287, 288, 'CARDINAL', '一'), (231, 234, 'ORG', '民主黨'), (481, 483, 'ORDINAL', '第一'), (353, 355, 'ORDINAL', '第二'), (672, 673, 'CARDINAL', '七'), (89, 93, 'DATE', '最後一天'), (345, 347, 'ORDINAL', '第一'), (279, 280, 'CARDINAL', '兩'), (272, 274, 'PERSON', '川普'), (13, 15, 'GPE', '美國'), (333, 335, 'DATE', '九月'), (739, 742, 'PERSON', '馬斯克'), (212, 215, 'PERSON', '賀錦麗'), (65, 68, 'ORG', '民主黨'), (122, 125, 'PERSON', '賀錦麗'), (881, 883, 'GPE', '全美'), (399, 402, 'PERSON', ' 川普')}"
b0219969-e592-47a2-99ee-1eb1d9e669cc,"{(214, 215, 'PERSON', '賴'), (297, 299, 'GPE', '台灣'), (185, 188, 'ORG', '民進黨'), (434, 436, 'EVENT', '冷戰'), (128, 129, 'GPE', '美'), (105, 107, 'GPE', '美國'), (58, 59, 'GPE', '台'), (397, 399, 'PERSON', '拜登'), (63, 66, 'ORG', '外交部'), (169, 172, 'PERSON', '吳志中'), (68, 71, 'PERSON', '吳志中'), (413, 415, 'EVENT', '冷戰'), (13, 14, 'CARDINAL', '兩'), (246, 247, 'GPE', '韓'), (272, 274, 'GPE', '印尼'), (190, 192, 'GPE', '美台'), (235, 236, 'GPE', '美'), (359, 362, 'PERSON', '賀錦麗'), (486, 487, 'PERSON', '蔡'), (305, 307, 'GPE', '美國'), (32, 33, 'GPE', '美'), (243, 244, 'GPE', '英'), (282, 284, 'GPE', '俄國'), (245, 246, 'GPE', '日'), (10, 11, 'PERSON', '蔡'), (248, 250, 'GPE', '中國'), (266, 267, 'GPE', '中'), (391, 393, 'PERSON', '川普'), (425, 427, 'GPE', '美國'), (148, 151, 'ORG', '外交部'), (21, 24, 'ORG', '外交部'), (1, 3, 'ORG', '白宮'), (94, 97, 'PERSON', '若川普'), (317, 319, 'ORG', '白宮'), (158, 159, 'GPE', '台'), (244, 245, 'GPE', '印'), (378, 379, 'CARDINAL', '二'), (265, 266, 'GPE', '美'), (59, 60, 'GPE', '美'), (137, 139, 'GPE', '台灣'), (19, 21, 'DATE', '今年'), (301, 303, 'ORG', '國安'), (410, 411, 'CARDINAL', '兩'), (333, 335, 'PERSON', '拜登'), (347, 349, 'PERSON', '川普'), (99, 101, 'GPE', '台灣'), (408, 410, 'GPE', '台灣'), (50, 52, 'PERSON', '川普')}"
8ea41547-7250-4f47-9f69-d5c7b978f92b,"{(458, 460, 'GPE', '美國'), (381, 383, 'GPE', '台灣'), (1, 3, 'GPE', '美國'), (423, 425, 'GPE', '美國'), (84, 86, 'NORP', '美國'), (419, 422, 'WORK_OF_ART', '聯合報'), (215, 219, 'GPE', '羅馬帝國'), (378, 380, 'PERSON', '川普'), (67, 71, 'DATE', '卅多年前'), (91, 93, 'PERSON', '布希'), (186, 188, 'PERSON', '川普'), (301, 303, 'GPE', '美國'), (500, 502, 'GPE', '台灣')}"
076411cc-0a8a-465d-a136-e629902ab7f1,"{(122, 124, 'PERSON', '川普'), (674, 677, 'ORG', '共和黨'), (436, 438, 'NORP', '美國'), (763, 765, 'GPE', '美國'), (915, 916, 'GPE', '中'), (24, 26, 'PERSON', '川普'), (474, 475, 'GPE', '台'), (716, 719, 'GPE', '義大利'), (806, 809, 'PERSON', '賀錦麗'), (473, 474, 'GPE', '美'), (179, 183, 'NORP', '共和黨人'), (720, 722, 'GPE', '英國'), (713, 715, 'GPE', '法國'), (138, 140, 'GPE', '美國'), (40, 43, 'DATE', '四年前'), (271, 273, 'PERSON', '川普'), (452, 454, 'GPE', '台灣'), (833, 835, 'PERSON', '川普'), (916, 917, 'GPE', '俄'), (689, 691, 'GPE', '美國'), (134, 136, 'PERSON', '川普'), (394, 397, 'ORG', '山莊報'), (149, 152, 'ORG', '民主黨'), (579, 581, 'GPE', '美國'), (845, 847, 'PERSON', '川普'), (564, 566, 'PERSON', '川普'), (111, 113, 'ORG', '國會'), (859, 861, 'ORG', '北約'), (185, 188, 'PERSON', '川普才'), (591, 595, 'EVENT', '俄烏戰爭'), (681, 684, 'ORG', '民主黨'), (108, 111, 'DATE', '四年前'), (869, 871, 'GPE', '美國'), (462, 464, 'DATE', '前天'), (286, 288, 'PERSON', '川普'), (994, 997, 'NORP', '美國人'), (445, 447, 'GPE', '台灣'), (97, 100, 'PERSON', '賀錦麗'), (200, 202, 'NORP', '美國'), (633, 636, 'ORG', '民主黨'), (384, 387, 'PERSON', '吳志中'), (169, 172, 'PERSON', '賀錦麗'), (211, 213, 'PERSON', '川普'), (390, 392, 'GPE', '美國'), (406, 408, 'GPE', '美國'), (723, 725, 'GPE', '日本'), (596, 598, 'LOC', '中東'), (743, 745, 'PERSON', '川普'), (334, 336, 'PERSON', '川普'), (379, 382, 'ORG', '外交部')}"
